<xfa:datasets xmlns:xfa="http://www.xfa.org/schema/xfa-data/1.0/"><xfa:data><GSIT_PICA_GRO_SOLLICITUD xmlns="http://gencat.net/scsp/esquemes/productes/gro/gsit/sollicitud"><Cos><Contingut><DadesParticulars><DadesPortadaPlaPSGF><NomPortadaPSGF>LES VILAS</NomPortadaPSGF><MunicipiPortadaPSGF>RUPIT I PRUIT</MunicipiPortadaPSGF><ComarcaPortadaPSGF>OSONA</ComarcaPortadaPSGF><VigenciaPortadaPSGF>31/12/2042</VigenciaPortadaPSGF><Versio>1.01</Versio><TipusPDF>PTGMF</TipusPDF></DadesPortadaPlaPSGF><DadesGeneralsResum><DadesGeneralsFitxesDescriptives><DGFitxaDescriptiva><DGFDRoldaId>1</DGFDRoldaId><DGFDEspecieRodal>16</DGFDEspecieRodal><DGFDTipusRodal>134</DGFDTipusRodal><DGFDOrgestRodal>Fs_Qpe</DGFDOrgestRodal><DGFDSupOrdenada>35.62</DGFDSupOrdenada><DGFDSupForestal>35.62</DGFDSupForestal><DGFDSupArbrada>34.70</DGFDSupArbrada><DGFDQE>2</DGFDQE><DGFDVuln>2</DGFDVuln></DGFitxaDescriptiva><DGFitxaDescriptiva><DGFDRoldaId>2</DGFDRoldaId><DGFDEspecieRodal>07</DGFDEspecieRodal><DGFDTipusRodal>220</DGFDTipusRodal><DGFDOrgestRodal>Qh_Pl</DGFDOrgestRodal><DGFDSupOrdenada>84.32</DGFDSupOrdenada><DGFDSupForestal>84.30</DGFDSupForestal><DGFDSupArbrada>38.36</DGFDSupArbrada><DGFDQE>1</DGFDQE><DGFDVuln>2</DGFDVuln></DGFitxaDescriptiva><DGFitxaDescriptiva><DGFDRoldaId>3</DGFDRoldaId><DGFDEspecieRodal>16</DGFDEspecieRodal><DGFDTipusRodal>134</DGFDTipusRodal><DGFDOrgestRodal>Fs_Qpe</DGFDOrgestRodal><DGFDSupOrdenada>21.42</DGFDSupOrdenada><DGFDSupForestal>21.42</DGFDSupForestal><DGFDSupArbrada>17.99</DGFDSupArbrada><DGFDQE>2</DGFDQE><DGFDVuln>2</DGFDVuln></DGFitxaDescriptiva><DGFitxaDescriptiva><DGFDRoldaId>4</DGFDRoldaId><DGFDEspecieRodal>16</DGFDEspecieRodal><DGFDTipusRodal>134</DGFDTipusRodal><DGFDOrgestRodal>Fs_Qpe</DGFDOrgestRodal><DGFDSupOrdenada>27.53</DGFDSupOrdenada><DGFDSupForestal>27.53</DGFDSupForestal><DGFDSupArbrada>27.08</DGFDSupArbrada><DGFDQE>2</DGFDQE><DGFDVuln>2</DGFDVuln></DGFitxaDescriptiva><DGFitxaDescriptiva><DGFDRoldaId>5</DGFDRoldaId><DGFDEspecieRodal>07</DGFDEspecieRodal><DGFDTipusRodal>213</DGFDTipusRodal><DGFDOrgestRodal>Qh</DGFDOrgestRodal><DGFDSupOrdenada>35.71</DGFDSupOrdenada><DGFDSupForestal>35.71</DGFDSupForestal><DGFDSupArbrada>27.82</DGFDSupArbrada><DGFDQE>2</DGFDQE><DGFDVuln>2</DGFDVuln></DGFitxaDescriptiva><DGFitxaDescriptiva><DGFDRoldaId>6</DGFDRoldaId><DGFDEspecieRodal>07</DGFDEspecieRodal><DGFDTipusRodal>213</DGFDTipusRodal><DGFDOrgestRodal>Qh</DGFDOrgestRodal><DGFDSupOrdenada>40.98</DGFDSupOrdenada><DGFDSupForestal>40.98</DGFDSupForestal><DGFDSupArbrada>34.66</DGFDSupArbrada><DGFDQE>2</DGFDQE><DGFDVuln>2</DGFDVuln></DGFitxaDescriptiva><DGFitxaDescriptiva><DGFDRoldaId>7</DGFDRoldaId><DGFDEspecieRodal>07</DGFDEspecieRodal><DGFDTipusRodal>220</DGFDTipusRodal><DGFDOrgestRodal>Qh_Pl</DGFDOrgestRodal><DGFDSupOrdenada>15.56</DGFDSupOrdenada><DGFDSupForestal>15.56</DGFDSupForestal><DGFDSupArbrada>9.37</DGFDSupArbrada><DGFDQE>2</DGFDQE><DGFDVuln>2</DGFDVuln></DGFitxaDescriptiva></DadesGeneralsFitxesDescriptives><DadesGeneralsFitxesTecniquesVials><DGFitxaTecnicaVial/></DadesGeneralsFitxesTecniquesVials><DadesGeneralsFitxesTecniquesRompudes><DGFitxaTecnicaRompuda/></DadesGeneralsFitxesTecniquesRompudes><DadesGeneralsFitxesTecniquesPastures><DGFitxaTecnicaPastura/></DadesGeneralsFitxesTecniquesPastures></DadesGeneralsResum><DadesGeneralsFinca><DadesIdentPla><NomPla>Les Vilas</NomPla><VigenciaPla>2042</VigenciaPla></DadesIdentPla><PersonaContacte><TipusPropietari>Física</TipusPropietari><NomPropietari>Josep</NomPropietari><Cognom1Propietari>Fatjó-Vilas</Cognom1Propietari><Cognom2Propietari>Barbat</Cognom2Propietari><DNIPropietari>46201558D</DNIPropietari><AdrecaPropietari>Mas les Viles</AdrecaPropietari><MunicipiPropietari>Rupit i Pruit</MunicipiPropietari><CPPropietari>08569</CPPropietari><Tfn1Propietari>938565036</Tfn1Propietari><Tfn2Propietari>659494724</Tfn2Propietari><EmailPropietari>fatjo-vilas@lesvilas.com</EmailPropietari></PersonaContacte><LlistaPropietaris><DadesPropietari><TipusPropietari>Física</TipusPropietari><NomPropietari>Josep</NomPropietari><Cognom1Propietari>Fatjó-Vilas</Cognom1Propietari><Cognom2Propietari>Barbat</Cognom2Propietari><DNIPropietari>46201558D</DNIPropietari><AdrecaPropietari>Mas les Viles</AdrecaPropietari><MunicipiPropietari>Rupit i Pruit</MunicipiPropietari><CPPropietari>08569</CPPropietari><Tfn1Propietari>938565036</Tfn1Propietari><Tfn2Propietari>659494724</Tfn2Propietari><EmailPropietari>fatjo-vilas@lesvilas.com</EmailPropietari></DadesPropietari></LlistaPropietaris><DadesIdentFinca><LlistaIdentFinca><IdFIdFincaPla>1</IdFIdFincaPla><IdFNomFincaPla>1</IdFNomFincaPla><IdFMunicipiFinca>Rupit i Pruit</IdFMunicipiFinca><IdFIdSuperficie>262.54</IdFIdSuperficie></LlistaIdentFinca></DadesIdentFinca><DadesInfoFinca><LlistaInfoFinca><FINomFincaPla>1</FINomFincaPla><FIIdPersona>46201558D</FIIdPersona><FIRolPersona>1</FIRolPersona></LlistaInfoFinca><FISuperficieArbrada>189.98</FISuperficieArbrada><FISuperficieNOArbrada>71.14</FISuperficieNOArbrada><FISuperficieForestal>261.12</FISuperficieForestal><FISuperficieNOForestal>0.02</FISuperficieNOForestal><FISuperficieOrdenada>261.14</FISuperficieOrdenada><FISuperficieNOOrdenada/><FISuperficieTotal>262.54</FISuperficieTotal></DadesInfoFinca><QualificacionsEspecials><NoTeQualificacio>0</NoTeQualificacio><Qualificacio><IdTipusQualificacio>02</IdTipusQualificacio><IdCodiQualificacio>24</IdCodiQualificacio><Superficie>82.93</Superficie></Qualificacio><Qualificacio><IdTipusQualificacio>11</IdTipusQualificacio><IdCodiQualificacio>374</IdCodiQualificacio><Superficie>82.93</Superficie></Qualificacio></QualificacionsEspecials><AfectacionsEspecials><NoTeAfectacio>1</NoTeAfectacio><Afectacio/></AfectacionsEspecials><TipusDadesIncendis><IncendisFinca><RiscIncendi>Baix</RiscIncendi><IndexPerillIncendi>Baix</IndexPerillIncendi><PPPDesc>No</PPPDesc></IncendisFinca><NoTeMesures>0</NoTeMesures><DescMesures>Tot i trobar-nos en una zona considerada amb baix risc d’incendi, aquest aspecte sempre és important de tenir-lo en compte. A la finca de Les Vilas actualment s’hi localitzen algunes basses naturals amb règims estacionals que són utilitzades per el bestiar de la finca, però no hi trobem dipòsits ni elements de prevenció i lluita contra els incendis. Tampoc cap perímetre de protecció, però al trobar-nos en una finca pasturada tampoc es considera necessaris d’obrir-ne cap.&#13;Per la finca hi transcorren varis torrents i barrancs on hi baixa aigua de forma estacional, es a dir, durant els mesos més plujosos i humits i sol baixar aigua de forma continua, en canvi en els mesos més secs no sol haver aigua corrent sinó que hi ha alguns tolls i bassals. Però no serien útils en cas d’incendi.&#13;Respecte a altres mesures, cal tenir molt en compte que per la finca hi travessen línies elèctriques amb el conseqüent risc d’incendi que això suposa, per aquest motiu, tal i com marca la legislació vigent, cal mantenir els corredors de la línia nets de vegetació (uns treballs que han de ser duts a terme a càrrec dels titulars d’aquestes línies).&#13;A més, també cal remarcar que l'arranjament i el manteniment de les pistes existents s'ha de considerar com a prioritari, per facilitar l'accés a totes les zones, tant per als mitjans d'extinció terrestre, en un cas hipotètic d'incendi, com per la bona execució dels treballs forestals.</DescMesures></TipusDadesIncendis></DadesGeneralsFinca><DadesDescripcioForest><AntecedentsGestio>Aquest document suposa la segona revisió del PTGF LES VILAS amb nº 24.&#13;&#13;Aquesta finca és una de les primeres que va disposar d’un pla de gestió i millora forestal, més concretament es va aprovar aquesta primera planificació al 1993, i des de llavors la fins ara ha canviat molt, però encara conserva la seva essència. Un dels fets més remarcables d’aquesta primera planificació l’important canvi en els límits que va patir la finca, dut a terme a causa d’una permuta.&#13;Anteriorment a aquesta primera planificació a la finca s’hi havia dut a terme aprofitaments de llenyes de roure i de faig. Durant la vigència del primer pla de gestió, posterior a aquest 1993, es van dur a terme diverses tallades selectives petites en els 1997 i al 2003.&#13;Posteriorment al 2010 es va dur a terme  la primera revisió d’aquest pla de gestió, on aquesta planificació va passar de tenir unes 18 unitats d’actuació a unes 6 unitats (3  destinades a la producció de fusta de faig i roure en bosc mixt irregular (1, 3 i 4) i 3 unitat destinades a la producció d’herba i pastures i secundàriament llenyes),  una planificació que feia la gestió fos més senzilla i operativa que inicialment.&#13;Durant la vigència d’aquesta primera revisió sí que s’ha dut a terme algunes actuacions silvícoles de les planificades:&#13;- Al 2012 es va dur a terme un adevesament de part de la unitat d’actuació 6, on es va actuar principalment sobre peus de roure i faig. També en aquesta mateixa actuació es va realitzar la construcció del DB07P.&#13;- Al 2014 es va dur a terme una tallada selectiva sobre el faig en la unitat d’actuació 4 en un 20,09 hectàrees.&#13;- Al 2018 es va dur a terme l’adevesament  en la part sud de la unitat 2, en la zona del Pla del Om.  &#13;- A part d’aquestes actuacions silvícoles també alguns anys, puntualment, s’han realitzat aprofitament de llenya per a consum propi.&#13;En resum, ens trobem davant d’una finca en la qual els darreres anys hi ha hagut bastanta activitat silvícola, a més d’haver-hi de forma constant un important activitat ramadera.&#13;En la present revisió, s'han intentat mantenir al màxim les unitats d'actuació definides en l’anterior planificació. Una parcel·lació que es basa principalment en la diferenciació de les diferents unitats d'actuació seguint criteris d’homogeneïtat de la massa, diferents qualitats d’estació, orientacions del terreny i els límits clarament apreciables sobre el terreny, els quals també condicionen les diferents característiques de la massa. &#13;Per aquest motiu s'ha considerat adient mantenir gairebé totes les unitats inicialment establertes, tenint en compte a més de que durant la vigència dels anterior pla s’hi ha dut a terme actuacions seguint aquestes unitats, tot i això, en alguns cassos s’han diferenciat algunes petites zones vist les notables diferències al no haver-hi actuat completament.&#13;Aquest fet ens condueix a seguir tenint una parcel·lació similar a l'anterior, però a tenir definit de forma més acurada els itineraris de gestió, els nous límits i objectius a seguir en cada unitat.&#13;&#13;Finalment, en el present document, la finca s’ha dividit en 7 unitats d’actuació. Totes elles dominades per dues espècies faig i roure, tot i que també en totes hi són presents altres espècies de fulloses com blades, pollancres i alguna alzina, putlament hi apreix algun peu de pi roig..&#13;Respecte la gestió silvícola, s'ha buscat optimitzar i compatibilitzar les pastures de la finca (principal activitat de la propietat) amb la gestió forestal, al igual que en l'anterior planificació, en les zones planeres i amb pastures es busca la instal·lació i conservació de la forma adevesada per el foment d’aquesta pastura i en les zones més forestals s'ha cregut adient i s'ha prioritzat, el fet de seguir criteris de gestió per a masses irregulars de faigs incloses en les ORGEST. Ja que, és el tipus la gestió que ja es creu més adient i és el tipus de gestió que es ve utilitzant en la finca, atenent a les necessitat de la propietat.&#13;L'objectiu principal de la forest d’aquesta finca és poder aconseguir una estructura de la massa que permeti desenvolupar correctament l’activitat de les pastures que s’hi du a terme, i paral·lelament poder produir llenyes de faig i roures de qualitat, tot això sempre seguint uns criteris de gestió forestal sostenible que ho faci compatible amb tots els altres objectius; assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i garantint un nivell adequat de la resta de funcions, especialment la de conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística i la prevenció d'incendis.&#13;Pel que fa a la gestió silvícola, tenint en compte que en tota la finca les masses són mixtes, principalment faig i roure, per tal de facilitar la gestió i no fer-la extremadament complexa per la propietat i els treballadors aquesta gestió, s’ha optat per planificat les actuacions de forma conjunta amb les diferents espècies de les masses, un fet que facilitarà molt la gestió.</AntecedentsGestio><ResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents><RMOPIdRodal>1</RMOPIdRodal><RMOPTipusDesc>P</RMOPTipusDesc><RMOPDesc>3</RMOPDesc></LlistaResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents><RMOPIdRodal>2</RMOPIdRodal><RMOPTipusDesc>P</RMOPTipusDesc><RMOPDesc>6</RMOPDesc></LlistaResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents><RMOPIdRodal>3</RMOPIdRodal><RMOPTipusDesc>P</RMOPTipusDesc><RMOPDesc>3</RMOPDesc></LlistaResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents><RMOPIdRodal>4</RMOPIdRodal><RMOPTipusDesc>P</RMOPTipusDesc><RMOPDesc>3</RMOPDesc></LlistaResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents><RMOPIdRodal>5</RMOPIdRodal><RMOPTipusDesc>P</RMOPTipusDesc><RMOPDesc>6</RMOPDesc></LlistaResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents><RMOPIdRodal>6</RMOPIdRodal><RMOPTipusDesc>P</RMOPTipusDesc><RMOPDesc>3</RMOPDesc></LlistaResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents><RMOPIdRodal>7</RMOPIdRodal><RMOPTipusDesc>P</RMOPTipusDesc><RMOPDesc>6</RMOPDesc></LlistaResumObjectiusPreferents></ResumObjectiusPreferents><NoCinegetica>0</NoCinegetica><DescCinegetica>La finca de Les Vilas es troba íntegrament inclosa en l’àrea privada de caça B-10.305, anomenada Rupit-Pruit. Una àrea de caça que és gestionada per la Societat de Caçadors de Rupit i Pruit.&#13;En aquesta zona s'hi acostuma a practicar la caça major, principalment del senglar, que i és molt abundant i que comença a ser una plaga en aquesta zona, també hi ha algun exemplar de cabirol. Respecte la caça menor també s’hi troben alguns exemplar de perdiu, tudó, conill i llebre.&#13;Actualment la propietat no rep cap tipus de contraprestació econòmica d’aquesta derivada d’aquesta activitat.</DescCinegetica><NoExtensiva>0</NoExtensiva><DescExtensiva>En aquesta finca l’activitat ramadera, del ramat d’oví és la principal activitat econòmica que s’hi realitza, Tenen una hempresa comenrcialitzador de carn pròpia, l'anomenada XAI DE LES VILAS.&#13;Bona part de les actuacions que es realitzen a la finca van encarades al manteniment i millora d’aquesta producció ramadera.&#13;A la finca hi pastura un ramat d’aproximadament unes 850 ovelles. Tota la finca està tancada per tot el perímetre amb tela ovellera d’uns 80 cm d’alçada, excepte les fagedes, i amb tancats interiors mòbils. Hi ha prats naturals i prats de dall, on es fan conreus anuals i plurianuals, ensitjant o embalant en aquests casos la producció sobrant. La superfície de pastura al bosc es reserva per l’hivern ja que permet aprofitar glans a la tardor, i a més, són una reserva d’herba seca que es complementa amb ensitjat de la pròpia finca.&#13;El ramat és format per femelles de segona generació, fruit de la mescla de diverses races ibèriques que constitueixen l’anomenat “òvids mediterranis”. Lla selecció ha permès obtenir individus amb rusticitat, poc pes, bona adaptació a la pastura i bona prolificitat, cercant prats dobles i triples. També es seleccionen les ovelles amb una conformació del braguer elevada, per evitar esgarrinxades. Els marrans venen de fora, mentre que la reposició, que sol representar un 20% de la cabana, prové del propi ramat.&#13;L’explotació és sempre extensiva excepte tres mesos l’any en què s’estabulen les mares: un per gestació i els altres dos per lactància per lactància. Els xais sempre estan estabulats, mamant de la mare, sense lactància artificial.</DescExtensiva><TipusBestiar>2</TipusBestiar><NumCapsBestiar>850.00000000</NumCapsBestiar><SiComplementaria>1</SiComplementaria><DescComplementaria>D’aquesta finca en destaquen les construccions, on hi trobem la masia de la Torre de les Viles, que és una obra de inclosa a l'Inventari del Patrimoni Arquitectònic de Catalunya. Aquesta torre forma part del patrimoni de les Viles i per les característiques constructives es pot datar com un edifici del segle XIX o de principis del XX.&#13;A la mateixa finca també hi trobem l’antiga església sufragània de Sant Llorenç Dosmunts, dita popularment de les Viles.&#13;Cal tenir en compte que la casa de les viles resta habitada durant tot l’any, per els propietaris de la finca. A més a la finca s’hi realitzat una important activitat ramadera. Tot això fan que sigui una finca amb una notable activitat de persones durant tot l’any.</DescComplementaria></DadesDescripcioForest><DadesDescripcioModelGestio><ResumModelGestio><LlistaResumModelsGestio><RMGIdRodal>1</RMGIdRodal><RMGModelDesc>FsQpe1-Fs04</RMGModelDesc><RMGEsOrgest>S</RMGEsOrgest><RMGFFDesc>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</RMGFFDesc><RMGFFCodi>Fs_Qpe</RMGFFCodi></LlistaResumModelsGestio><LlistaResumModelsGestio><RMGIdRodal>2</RMGIdRodal><RMGModelDesc>Devesa</RMGModelDesc><RMGEsOrgest>N</RMGEsOrgest><RMGFFDesc>Boscos mixtos de roure martinenc i altres planifolis</RMGFFDesc><RMGFFCodi>Qh_Pl</RMGFFCodi></LlistaResumModelsGestio><LlistaResumModelsGestio><RMGIdRodal>3</RMGIdRodal><RMGModelDesc>FsQpe1-Fs04</RMGModelDesc><RMGEsOrgest>S</RMGEsOrgest><RMGFFDesc>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</RMGFFDesc><RMGFFCodi>Fs_Qpe</RMGFFCodi></LlistaResumModelsGestio><LlistaResumModelsGestio><RMGIdRodal>4</RMGIdRodal><RMGModelDesc>FsQpe1-Fs04</RMGModelDesc><RMGEsOrgest>S</RMGEsOrgest><RMGFFDesc>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</RMGFFDesc><RMGFFCodi>Fs_Qpe</RMGFFCodi></LlistaResumModelsGestio><LlistaResumModelsGestio><RMGIdRodal>5</RMGIdRodal><RMGModelDesc>Devesa</RMGModelDesc><RMGEsOrgest>N</RMGEsOrgest><RMGFFDesc>Rouredes de roure martinenc</RMGFFDesc><RMGFFCodi>Qh</RMGFFCodi></LlistaResumModelsGestio><LlistaResumModelsGestio><RMGIdRodal>6</RMGIdRodal><RMGModelDesc>Devesa</RMGModelDesc><RMGEsOrgest>N</RMGEsOrgest><RMGFFDesc>Rouredes de roure martinenc</RMGFFDesc><RMGFFCodi>Qh</RMGFFCodi></LlistaResumModelsGestio><LlistaResumModelsGestio><RMGIdRodal>7</RMGIdRodal><RMGModelDesc>Devesa</RMGModelDesc><RMGEsOrgest>N</RMGEsOrgest><RMGFFDesc>Boscos mixtos de roure martinenc i altres planifolis</RMGFFDesc><RMGFFCodi>Qh_Pl</RMGFFCodi></LlistaResumModelsGestio></ResumModelGestio><DadesInfraestructuresCaminsEX><LlistaInfraestructuresEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB01E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>198.01</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB02E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>310.21</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB03E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>126.64</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB04E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>150.92</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB05E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>145.39</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB06E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>647.16</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB07E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>329.09</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB08E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>234.36</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB09E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>115.90</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB10E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>344.98</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB11E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>196.01</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB12E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>76.24</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB13E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>301.06</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB14E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>254.02</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB15E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>171.29</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB16E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>59.92</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB17E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>242.38</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB18E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>145.61</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB19E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>109.45</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB20E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>68.20</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB21E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>205.58</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB22E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>227.05</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB23E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>552.31</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB24E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>58.21</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB25E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>435.31</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB26E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>13.50</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB27E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>346.73</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB28E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>297.73</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB29E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>199.20</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB30E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>330.74</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB31E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>51.98</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB32E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>465.33</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB33E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>255.79</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB34E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>74.84</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB35E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>162.51</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB36E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>99.87</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB37E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>289.08</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB38E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>112.10</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>PM01E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PM</TipusInfra><AmidamentInfra>258.83</AmidamentInfra><AnyInfra>3</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>PM02E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PM</TipusInfra><AmidamentInfra>663.15</AmidamentInfra><AnyInfra>3</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>PM03E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PM</TipusInfra><AmidamentInfra>726.46</AmidamentInfra><AnyInfra>3</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>PR01E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PR</TipusInfra><AmidamentInfra>1238.70</AmidamentInfra><AnyInfra>1</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC01E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>231.86</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC02E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>216.16</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC03E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>118.65</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC04E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>91.15</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC05E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>11.74</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC06E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>680.29</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC07E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>154.10</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC08E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>16.64</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC09E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>292.09</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC10E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>798.15</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC11E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>8.88</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC12E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>14.48</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC13E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>170.92</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC14E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>893.59</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC15E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>31.44</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC16E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>834.94</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC17E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>58.87</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC19E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>56.36</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC20E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>77.51</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC21E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>27.68</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC22E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>36.21</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB39E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>50.76</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB40E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>145.88</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB41E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>10.05</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>DB42E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>12.74</AmidamentInfra><AnyInfra>10</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC23E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>69.65</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC24E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>46.78</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC25E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>15.22</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC26E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>72.98</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP><InfraestructuraEXEP><IdInfra>SC27E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>SC</TipusInfra><AmidamentInfra>13.92</AmidamentInfra><AnyInfra>5</AnyInfra></InfraestructuraEXEP></LlistaInfraestructuresEXEP></DadesInfraestructuresCaminsEX><AltresObsInfra1/><DensCaminsPR>4.74</DensCaminsPR><DensCaminsPM>6.31</DensCaminsPM><DensCaminsDB>33.02</DensCaminsDB><DensCaminsSC>19.30</DensCaminsSC><DensCaminsTOTAL>63.37</DensCaminsTOTAL><LongCaminsPR>1238.70</LongCaminsPR><LongCaminsPM>1648.44</LongCaminsPM><LongCaminsDB>8624.13</LongCaminsDB><LongCaminsSC>5040.26</LongCaminsSC><LongCaminsTOTAL>16551.53</LongCaminsTOTAL><chInfoComp1>1</chInfoComp1><DescInfoComp1>Cal tenir molt en compte que per la part oest de la finca hi travessa la carretera C-153 de Vic a Olot (PR01E), una carretera principal molt transitada i de titularitat pública, la qual és imprescindible que estigui en bon estat de conservació, un fet que recau en l’ent públic que en sigui propietari i no pas en el propietari de la finca de les Vilas.&#13;Dins a l’interior de la finca si que hi trobem alguns vials primaris, que són els principals vials que donen accés a les cases de la finca i que per tant són uns vials també molt freqüentats, cal que estiguin amb bon estat de manera continuada.&#13;La resta de vials, secundaris i de desembosc igualment s’han d’anar arranjant i mantenint periòdicament per la correcta gestió i protecció de la finca. &#13;Els arranjaments principalment consistiran amb deixar lliure de vegetació els camins, repassar el ferm i adequar les obres d'evacuació d'aigua (desguassos, cunetes o trencaaigües) que s’hagin fet malbé. L’arranjament es farà amb tractor, buldòzer o amb motoanivelladora per anivellar el ferm, fer els trencaaigües i les cunetes. També se li donarà al camins una mica de bombeig perquè l’aigua de la pluja s’escoli cap a les cunetes.</DescInfoComp1><chInfoComp2>1</chInfoComp2><DescInfoComp2>S’ha previst la construcció de nous vials de desembosc, en les zones que presenten una densitat viària més baixa, uns nous camins que han de permetre i facilitar l’execució de les actuacions silvícoles planificades a la finca i que alhora seran de gran utilitat per dur a terme la gestió de les pastures a la finca.</DescInfoComp2><chInfoComp3>1</chInfoComp3><DescInfoComp3>Tenint en compte que la principal activitat de la finca és la ramadera s’ha previst l’obertura i condicionament de noves zones de pastures. En les zones més planeres i aptes per aquesta activitat alhora que són zones a continuació de les pastures ja existents, amb el que es pretén és augmentar-les. Remarcar que bona part d’aquestes zones ja són zones bastant obertes i on el sotabosc ja es pasturat, però es pretén  acabar de millorar i fer-lo més productiu.</DescInfoComp3><chInfoComp4>1</chInfoComp4><DescInfoComp4>A la finca de les Vilas no s’hi troben punts d’aigua útils per al prevenció d’incendis com a tal. Sí que hi ha alguns punts d’aigua d’abeurada per al ramat de la finca, basses principalment, i algunes zones entollades als barrancs, però no punt d’aigua pensats per a la prevenció d’incendis com a tal. Tot i així, si que la finca disposa d’aigua corrent a les cases.&#13;Pel que fa a línies de defens, actualment no hi ha cap línia de defensa oberta, tot i això donat que es una finca que es pastura, aquesta no hi fa falta ja que el sotabosc està molt controlat per els ramats i no hi ha un gran combustible d’escala que suposi un risc elevat d’incendi.</DescInfoComp4><DadesInfraestructuresCaminsNOU><LlistaInfraestructuresNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB01P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>496.82</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB02P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>316.29</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB03P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>468.04</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB04P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>900.04</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB05P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>418.54</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB06P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>332.28</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB07P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>1032.07</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB08P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>210.21</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB09P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>752.50</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB10P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>80.47</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB11P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>33.35</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB12P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>312.41</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB13P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>452.28</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB14P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>324.79</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP><InfraestructuraNOUEP><IdInfra>DB15P</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>DB</TipusInfra><AmidamentInfra>71.50</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraNOUEP></LlistaInfraestructuresNOUEP></DadesInfraestructuresCaminsNOU><DadesInfraestructuresROPA><LlistaInfraestructuresROPA><InfraestructuraEPROPA><IdInfra>TP01</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>TP</TipusInfra><AmidamentInfra>0.94</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraEPROPA><InfraestructuraEPROPA><IdInfra>TP02</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>TP</TipusInfra><AmidamentInfra>0.83</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraEPROPA><InfraestructuraEPROPA><IdInfra>TP03</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>TP</TipusInfra><AmidamentInfra>1.42</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraEPROPA><InfraestructuraEPROPA><IdInfra>TP04</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>TP</TipusInfra><AmidamentInfra>0.04</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraEPROPA><InfraestructuraEPROPA><IdInfra>TP05</IdInfra><TipusEP>P</TipusEP><TipusInfra>TP</TipusInfra><AmidamentInfra>0.34</AmidamentInfra><AnyInfra>2022</AnyInfra><TecnicaInfra>S</TecnicaInfra></InfraestructuraEPROPA></LlistaInfraestructuresROPA></DadesInfraestructuresROPA><DadesInfraestructuresDEPU><LlistaInfraestructuresDEPU><InfraestructuraEPDEPU><IdInfra>PA01E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PA</TipusInfra><AnyInfra>5</AnyInfra><ObservacionsInfra>454090,4653610</ObservacionsInfra></InfraestructuraEPDEPU><InfraestructuraEPDEPU><IdInfra>PA02E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PA</TipusInfra><AnyInfra>5</AnyInfra><ObservacionsInfra>453986,4653527</ObservacionsInfra></InfraestructuraEPDEPU><InfraestructuraEPDEPU><IdInfra>PA03E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PA</TipusInfra><AnyInfra>5</AnyInfra><ObservacionsInfra>454019,4653446</ObservacionsInfra></InfraestructuraEPDEPU><InfraestructuraEPDEPU><IdInfra>PA04E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PA</TipusInfra><AnyInfra>5</AnyInfra><ObservacionsInfra>454354,4653486</ObservacionsInfra></InfraestructuraEPDEPU><InfraestructuraEPDEPU><IdInfra>PA05E</IdInfra><TipusEP>E</TipusEP><TipusInfra>PA</TipusInfra><AnyInfra>5</AnyInfra><ObservacionsInfra>453122,4653397</ObservacionsInfra></InfraestructuraEPDEPU></LlistaInfraestructuresDEPU></DadesInfraestructuresDEPU><DensCaminsPR2>0.00</DensCaminsPR2><DensCaminsPM2>0.00</DensCaminsPM2><DensCaminsDB2>23.75</DensCaminsDB2><DensCaminsSC2>0.00</DensCaminsSC2><DensCaminsTOTAL2>23.75</DensCaminsTOTAL2><LongCaminsPR2>0.00</LongCaminsPR2><LongCaminsPM2>0.00</LongCaminsPM2><LongCaminsDB2>6201.59</LongCaminsDB2><LongCaminsSC2>0.00</LongCaminsSC2><LongCaminsTOTAL2>6201.59</LongCaminsTOTAL2></DadesDescripcioModelGestio><DadesDescripcioProgramesAct><ResumProgramesActProg><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>1</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>41</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>1</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>34.7</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>2</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>41</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>1</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>35.51</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>3</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>41</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>1</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>17.99</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>4</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>41</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>1</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>27.08</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>5</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>41</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>1</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>27.82</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>6</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>41</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>1</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>34.66</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>7</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>41</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>1</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>9.37</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>1</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>48</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>5</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>3.5</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>2</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>48</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>5</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>4.2</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>3</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>48</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>5</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>2.6</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>4</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>48</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>5</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>3.5</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>5</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>48</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>5</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>4.5</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>6</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>48</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>5</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>4</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>7</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>48</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>5</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>2.1</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>1</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>7</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2022</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>34.7</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>2</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>27</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2022</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>38.36</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>3</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>7</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2023</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>17.99</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>5</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>27</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2023</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>27.82</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>4</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>7</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2024</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>27.08</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>6</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>27</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2024</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>34.66</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>1</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>7</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2040</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>34.7</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>3</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>7</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2041</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>17.99</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct><LlistaResumProgramesAct><RPAIdRodal>4</RPAIdRodal><RPARodalCodiActuacio>7</RPARodalCodiActuacio><RPARodalAnyActuacio>2042</RPARodalAnyActuacio><RPARodalAmidament>27.08</RPARodalAmidament><RPARodalNotificacio>S</RPARodalNotificacio></LlistaResumProgramesAct></ResumProgramesActProg><ResumProgramesActNOProg><LlistaResumAgrupAct><AGRodalCodiActuacio>33</AGRodalCodiActuacio><AGRRodalNum>7.00000000</AGRRodalNum><AGRRodalAmidament>215.33</AGRRodalAmidament><AGRRodalAmidamentNotif>N</AGRRodalAmidamentNotif></LlistaResumAgrupAct><LlistaResumAgrupAct><AGRodalCodiActuacio>36</AGRodalCodiActuacio><AGRRodalNum>9.00000000</AGRRodalNum><AGRRodalAmidament>28.70</AGRRodalAmidament><AGRRodalAmidamentNotif>N</AGRRodalAmidamentNotif></LlistaResumAgrupAct></ResumProgramesActNOProg><ResumIEPdtsProg><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB01P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>496.82</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB02P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>316.29</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB03P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>468.04</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB04P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>900.04</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB05P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>418.54</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB06P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>332.28</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB07P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>1032.07</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB08P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>210.21</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB09P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>752.5</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB10P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>80.47</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB11P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>33.35</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB12P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>312.41</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB13P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>452.28</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB14P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>324.79</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>DB15P</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Construcció</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Camí de desembosc</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>71.5</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>TP01</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Execució</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Transformació a pastura</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>0.94</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>TP02</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Execució</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Transformació a pastura</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>0.83</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>TP03</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Execució</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Transformació a pastura</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>1.42</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>TP04</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Execució</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Transformació a pastura</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>0.04</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents><LlistaResumInfraestPendents><RInfPdtsCodi>TP05</RInfPdtsCodi><RInfPdtsTipusAct>Execució</RInfPdtsTipusAct><RInfPdtsTipus>Transformació a pastura</RInfPdtsTipus><RInfPdtsAmidament>0.34</RInfPdtsAmidament><RInfPdtsAny>2022</RInfPdtsAny><RInfPdtsNotificacio>S</RInfPdtsNotificacio></LlistaResumInfraestPendents></ResumIEPdtsProg><ResumIEPdtsNoProg><LlistaResumAgrupIE><AGRIERodalCodiActuacio>Arranjament de camins principals</AGRIERodalCodiActuacio><AGRIENum>1.00000000</AGRIENum><AGRIEAmidament>1238.70</AGRIEAmidament><AGRIENotificacio>N</AGRIENotificacio></LlistaResumAgrupIE><LlistaResumAgrupIE><AGRIERodalCodiActuacio>Arranjament de camins primaris</AGRIERodalCodiActuacio><AGRIENum>3.00000000</AGRIENum><AGRIEAmidament>1648.44</AGRIEAmidament><AGRIENotificacio>N</AGRIENotificacio></LlistaResumAgrupIE><LlistaResumAgrupIE><AGRIERodalCodiActuacio>Arranjament de camins secundaris</AGRIERodalCodiActuacio><AGRIENum>26.00000000</AGRIENum><AGRIEAmidament>5040.26</AGRIEAmidament><AGRIENotificacio>N</AGRIENotificacio></LlistaResumAgrupIE><LlistaResumAgrupIE><AGRIERodalCodiActuacio>Arranjament de camins de desembosc</AGRIERodalCodiActuacio><AGRIENum>42.00000000</AGRIENum><AGRIEAmidament>8624.13</AGRIEAmidament><AGRIENotificacio>N</AGRIENotificacio></LlistaResumAgrupIE><LlistaResumAgrupIE><AGRIERodalCodiActuacio>Arranjament de punts d'aigua</AGRIERodalCodiActuacio><AGRIENum>5.00000000</AGRIENum><AGRIENotificacio>N</AGRIENotificacio></LlistaResumAgrupIE></ResumIEPdtsNoProg></DadesDescripcioProgramesAct><DadesDescripcioRodals><LlistaGeneralRodal><LlistaGeneralRodalInfo><IdRodal>1</IdRodal><FFEspecieRodal>Fagus sylvatica</FFEspecieRodal><FFTipusRodal>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</FFTipusRodal><FFOrgestRodal>Fs_Qpe</FFOrgestRodal><QERodal>2</QERodal><Vulnerabilitat>2</Vulnerabilitat><SupOrdenada>35.62</SupOrdenada><SupForestal>35.62</SupForestal><SupArbrada>34.70</SupArbrada></LlistaGeneralRodalInfo><LlistaGeneralRodalInfo><IdRodal>2</IdRodal><FFEspecieRodal>Quercus humilis</FFEspecieRodal><FFTipusRodal>Boscos mixtos de roure martinenc i altres planifolis</FFTipusRodal><FFOrgestRodal>Qh_Pl</FFOrgestRodal><QERodal>1</QERodal><Vulnerabilitat>2</Vulnerabilitat><SupOrdenada>84.32</SupOrdenada><SupForestal>84.30</SupForestal><SupArbrada>38.36</SupArbrada></LlistaGeneralRodalInfo><LlistaGeneralRodalInfo><IdRodal>3</IdRodal><FFEspecieRodal>Fagus sylvatica</FFEspecieRodal><FFTipusRodal>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</FFTipusRodal><FFOrgestRodal>Fs_Qpe</FFOrgestRodal><QERodal>2</QERodal><Vulnerabilitat>2</Vulnerabilitat><SupOrdenada>21.42</SupOrdenada><SupForestal>21.42</SupForestal><SupArbrada>17.99</SupArbrada></LlistaGeneralRodalInfo><LlistaGeneralRodalInfo><IdRodal>4</IdRodal><FFEspecieRodal>Fagus sylvatica</FFEspecieRodal><FFTipusRodal>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</FFTipusRodal><FFOrgestRodal>Fs_Qpe</FFOrgestRodal><QERodal>2</QERodal><Vulnerabilitat>2</Vulnerabilitat><SupOrdenada>27.53</SupOrdenada><SupForestal>27.53</SupForestal><SupArbrada>27.08</SupArbrada></LlistaGeneralRodalInfo><LlistaGeneralRodalInfo><IdRodal>5</IdRodal><FFEspecieRodal>Quercus humilis</FFEspecieRodal><FFTipusRodal>Rouredes de roure martinenc</FFTipusRodal><FFOrgestRodal>Qh</FFOrgestRodal><QERodal>2</QERodal><Vulnerabilitat>2</Vulnerabilitat><SupOrdenada>35.71</SupOrdenada><SupForestal>35.71</SupForestal><SupArbrada>27.82</SupArbrada></LlistaGeneralRodalInfo><LlistaGeneralRodalInfo><IdRodal>6</IdRodal><FFEspecieRodal>Quercus humilis</FFEspecieRodal><FFTipusRodal>Rouredes de roure martinenc</FFTipusRodal><FFOrgestRodal>Qh</FFOrgestRodal><QERodal>2</QERodal><Vulnerabilitat>2</Vulnerabilitat><SupOrdenada>40.98</SupOrdenada><SupForestal>40.98</SupForestal><SupArbrada>34.66</SupArbrada></LlistaGeneralRodalInfo><LlistaGeneralRodalInfo><IdRodal>7</IdRodal><FFEspecieRodal>Quercus humilis</FFEspecieRodal><FFTipusRodal>Boscos mixtos de roure martinenc i altres planifolis</FFTipusRodal><FFOrgestRodal>Qh_Pl</FFOrgestRodal><QERodal>2</QERodal><Vulnerabilitat>2</Vulnerabilitat><SupOrdenada>15.56</SupOrdenada><SupForestal>15.56</SupForestal><SupArbrada>9.37</SupArbrada></LlistaGeneralRodalInfo></LlistaGeneralRodal><FitxaDescriptivaRodal><FDDetallRodalInfo><IdRodal>1</IdRodal><FDRodalIdent><SupEspecial>29,64</SupEspecial></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral/><FDRodalEstructuraMassa><IdRodal>1</IdRodal><TipusInventariRodal>G</TipusInventariRodal><FormaRodal>4</FormaRodal><ComposicioRodal>Heterogènia barrejada peu a peu</ComposicioRodal><DistribucioRodal>Uniforme</DistribucioRodal><InfoEstructuraRodal><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>1</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>132</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>887</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>65</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>16.90</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>15.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>22.60</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>146.76</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>1</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>177</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>355</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>25</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>15.30</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>14.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>70</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>7.40</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>44.03</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>1</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>95</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>61</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>5</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>12.60</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>12.00</FormArbHmRodal><FormArbABRodal>0.80</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>5.08</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>1</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>192</FormArbEspecieRodal></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal>1303</FormArbSumDensitatRodal><FormArbSumABRodal>30.80</FormArbSumABRodal><FormArbSumVolumRodal>195.87</FormArbSumVolumRodal></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial><FDRodalTipusPericialInfo><FDRTPIdRodalPer>1</FDRTPIdRodalPer></FDRodalTipusPericialInfo></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric><FDRTDTitol1>10</FDRTDTitol1><FDRTDTitol2>15</FDRTDTitol2><FDRTDTitol3>20</FDRTDTitol3><FDRTDTitol4>25</FDRTDTitol4><FDRTDTitol5>30</FDRTDTitol5><FDRTDTitol6>35</FDRTDTitol6><FDRTDTitol7>40</FDRTDTitol7><FDRTDTitol8>45</FDRTDTitol8><FDRTDTitol9>50</FDRTDTitol9><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>1</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>132</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>265</FDRTPCol1><FDRTPCol2>250</FDRTPCol2><FDRTPCol3>216</FDRTPCol3><FDRTPCol4>103</FDRTPCol4><FDRTPCol5>37</FDRTPCol5><FDRTPCol6>12</FDRTPCol6><FDRTPCol7>3</FDRTPCol7></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>1</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>177</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>146</FDRTPCol1><FDRTPCol2>96</FDRTPCol2><FDRTPCol3>77</FDRTPCol3><FDRTPCol4>24</FDRTPCol4><FDRTPCol5>9</FDRTPCol5><FDRTPCol6>3</FDRTPCol6></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>1</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>95</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>39</FDRTPCol1><FDRTPCol2>12</FDRTPCol2><FDRTPCol3>9</FDRTPCol3></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1>450</FDRTDEN1><FDRTDEN2>358</FDRTDEN2><FDRTDEN3>302</FDRTDEN3><FDRTDEN4>127</FDRTDEN4><FDRTDEN5>46</FDRTDEN5><FDRTDEN6>15</FDRTDEN6><FDRTDEN7>3</FDRTDEN7><FDRTDEN8>0</FDRTDEN8><FDRTDEN9>0</FDRTDEN9><FDRTDAB1>3.53</FDRTDAB1><FDRTDAB2>6.33</FDRTDAB2><FDRTDAB3>9.49</FDRTDAB3><FDRTDAB4>6.23</FDRTDAB4><FDRTDAB5>3.25</FDRTDAB5><FDRTDAB6>1.44</FDRTDAB6><FDRTDAB7>0.38</FDRTDAB7><FDRTDAB8>0.00</FDRTDAB8><FDRTDAB9>0.00</FDRTDAB9></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres>Aquesta unitat és la que inclou la totalitat l’obaga de les Viles de la finca, va des de el límits dels prats del pla de les Viles fins a dalt a la Serra de Colldesesviles, a tocar amb el camí de Cantonigròs a la Cau.&#13;Aquesta unitat es caracteritza per presentar una massa irregular mixta de faig, roure i algunes blades. ON hi predomina clarament el faig sobre les altres dues, però si que hi ha zones més solelles on hi apareix també amb força el roure superant el faig.&#13; Pel que fa als peus menors la unitat presenta uns 726 peus/ha (400 peus/ha de faig, 257 peus/ha de roure i 70 peus/ha de blada). &#13;Respecte la gestió, en aquesta unitat no s’hi ha dut a terme actuacions silvícoles en la vigència de l’anterior pla de gestió, en canvi sí que s’hi va actuar durant la vigència del primer però sempre en indrets puntuals realitzant una tallada selectiva en aquestes zones, l’ultima d’aquestes intervencions puntals va ser el 2003. Més recentment l’única cosa que sí que s’hi ha realitzat és una tallada de manteniment al voltant d’algun dels prats.</ObsDasPerAltres><InfoTipusSuro><FDRTTeSuro>0</FDRTTeSuro></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal>Boix, Arç blanc, Ginebró, Boix grèvol, Avellaner, Heura, Esbarzer, Gavarrera, Blada, ...</FormArbustivaEspecieRodal><FormArbustivaFccRodal>50</FormArbustivaFccRodal><FormArbustivaHaRodal>2.00</FormArbustivaHaRodal><NoTeDanysCobertura>0</NoTeDanysCobertura><DescEstatCobertura>Gairebé la totalitat dels boixos estan defoliats a causa de l’eruga del boix (Cydalima perspectalis).</DescEstatCobertura><ObservacionsRodal>Aquesta unitat presenta una densitat viària baixa lligat amb una pendent noble, un fet que comporta que sigui molt recomanable el fet d’obrir nous vials per tal de poder gestionar-la correctament.</ObservacionsRodal><NoTeDanysCondicionants>0</NoTeDanysCondicionants></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal>P</PlanifTipusObjectiuPpal><PlanifObjectiuPpal>3</PlanifObjectiuPpal><PlanifObjectiuDescInicial>La gestió es dirigeix preferentment a l'obtenció de fusta de faig i roure, també d’algunes de les blades, tot i que es contempla el fet de que bona part dels productes aniran destinats a llenyes que també poden ser comercialitzades. Complementàriament es preveu també poder obtenir algunes llenyes per consum propi. Alhora, com a objectiu secundari, però no menys important, es preveu poder compaginar aquesta gestió amb l’aprofitament de pastures que es realitza a la finca. Amb tot també sempre assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i garantint un nivell adequat de la resta de funcions, especialment la de conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística i la prevenció d'incendis.</PlanifObjectiuDescInicial><PlanifPPalEsOrgest>1</PlanifPPalEsOrgest><PlanifPPalEsAltres>0</PlanifPPalEsAltres><PlanifPPalCanviModel>0</PlanifPPalCanviModel><PlanifPPalModelReferencia>134</PlanifPPalModelReferencia><PlanifPPalModelGestioPura>16227</PlanifPPalModelGestioPura><PlanifPPalModelGestioDescPura>Qualitat d’estació mitjana. Estructura irregular per bosquets petits. Diàmetre màxim de 45 cm. Tallades de selecció cada 15-17 anys, amb obertures orientativament de 400 a 1.200 m2, i es manté més presència d’arbres del grup de grandària mitjà (CD 10-15: 30% AB, CD 20-30: 40% AB, CD =35: 30% AB). L’àrea basal extreta màxima és del 33%.</PlanifPPalModelGestioDescPura><PlanifPPalModelGestioMixta>237</PlanifPPalModelGestioMixta><PlanifPPalItinerariSilvicola>Aquesta unitat d’actuació presenta una massa mixta irregular de faig, roure i blada, en la qual es preveu poder gestionar les tres espècies amb el mateix itinerari silvícola, un fet que facilitarà molt la gestió de la forest. &#13;En aquesta massa mixta es planifica que es gestionarà amb un model ORGEST per a masses irregulars de faig (Fs04). On, actualment s'hi preveuen tallades selectives periòdiques cada 15-17 anys, per tal d'anar ajustant la densitat i la distribució actual al model proposat per masses irregulars. On en les actuacions es planifica l’obertura de petites zones per tal d’afavorir l’aparició de nou regenerat. Seguint el model s’ha establer una distribució ideal que compleix les especificacions d’aquest Fs04.&#13;Aquesta unitat d’actuació es preveu poder dur a terme dues tallades selectives durant la vigència del pla. Aquestes es caracteritzaran per un tenir una caràcter de millora i alhora productiu, on es realitzaran treballs de millora però també s’obtindran alguns productes de qualitat. Donat el fet que la massa presenta majors existències tant en les classes diamètriques petites i en les mitjanes, s’obtindrà tot tipus de productes en l’actuació tant fusta com llenyes. La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, i es tallaran primer els arbres malformats i dominats. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. El regenerat vital ha d’aparèixer de forma continua al rodal, de manera que s’asseguri la persistència de la massa. &#13;A finals de la vigència del pla es preveu que es durà a terme una segona actuació, seguint els mateixos criteris silvícoles que en la primera. Aquesta segona actuació anirà lligada a la primera, en el fet de que; si aquesta primera es retarda respecte la planificació, aquesta segona també ho farà aquest mateix període.&#13;Alhora de calcular les existències que hi haurà en la segona actuació planificada, s’han calculat els creixements de la massa a partir dels creixements corrent mitjans d’aquestes espècies segons el CREAF.&#13;Tal i com ja s’ha comentat alhora de dur a terme les actuacions, es realitzaran alhora en les tres espècies presents, tractant-les amb el mateix itinerari silvícola. Sense prioritzar l’extracció d’una espècie sobre l’altra, ja que s’ha constatat que totes elles s’estan desenvolupant i regenerant correctament en la unitat.</PlanifPPalItinerariSilvicola><PlanifObjectiuCDEdat><FDRObjCDEdatTipus>CD</FDRObjCDEdatTipus><FDRObjCDEdatTitol1>10</FDRObjCDEdatTitol1><FDRObjCDEdatTitol2>15</FDRObjCDEdatTitol2><FDRObjCDEdatTitol3>20</FDRObjCDEdatTitol3><FDRObjCDEdatTitol4>25</FDRObjCDEdatTitol4><FDRObjCDEdatTitol5>30</FDRObjCDEdatTitol5><FDRObjCDEdatTitol6>35</FDRObjCDEdatTitol6><FDRObjCDEdatTitol7>40</FDRObjCDEdatTitol7><FDObjCDcheck>0</FDObjCDcheck><FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatId>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</FDRObjCDEdatId><FDRObjCDEdatCol1>300</FDRObjCDEdatCol1><FDRObjCDEdatCol2>180</FDRObjCDEdatCol2><FDRObjCDEdatCol3>100</FDRObjCDEdatCol3><FDRObjCDEdatCol4>80</FDRObjCDEdatCol4><FDRObjCDEdatCol5>50</FDRObjCDEdatCol5><FDRObjCDEdatCol6>20</FDRObjCDEdatCol6><FDRObjCDEdatCol7>15</FDRObjCDEdatCol7></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1>2.36</FDRObjCDEdatEspai1><FDRObjCDEdatEspai2>3.18</FDRObjCDEdatEspai2><FDRObjCDEdatEspai3>3.14</FDRObjCDEdatEspai3><FDRObjCDEdatEspai4>3.93</FDRObjCDEdatEspai4><FDRObjCDEdatEspai5>3.53</FDRObjCDEdatEspai5><FDRObjCDEdatEspai6>1.92</FDRObjCDEdatEspai6><FDRObjCDEdatEspai7>1.88</FDRObjCDEdatEspai7></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables>0</FDRodalNoTeActProgramables><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>7</Actuacio><AnyActuacio>2022</AnyActuacio><Amidament>34.70</Amidament><Quantitat>47.39</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Es parteix d'una estructura irregular, amb densitat inicial de 1300 peus/ha, i amb una distribució diamètrica i àrea basimètrica més elevada que la del model en les classes diamètriques petites i mitjanes, no essent així en les grans.&#13;Les tallades de selecció persegueixen millorar la qualitat de la massa i alliberar la competència dels millors peus així com l'aprofitament de fusta de qualitat. Segons el model de referència, es vol arribar a deixar 745 peus/ha amb un AB de 20,0 m2/ha, i en aquest cas, el fet de trobar-nos en una massa que actualment ja presenta majors existències i àrea basimètrica, en la propera tallada selectiva planificada encara no es podrà assolir la distribució ideal final, però sí ajustar-la més a la distribució irregular establerta, alhora que en l’actuació es durà a terme aquest factor de millora, es preveu també que s'obtindran alguns productes de qualitat, ja que ens trobem amb una massa capitalitzada amb majors densitats. Respectant en tot cas el criteri de no extreure en una sola actuació una quantitat d'arbres que puguin afectar a l'estabilitat de la massa (no tallar més de la meitat dels peus a cada tallada ni més d'un terç de l'AB). &#13;En aquesta tallada que aquí hi ha planificada, dels 1300 peus/ha, s’extrauran 478 peus/ha (150 peus/ha de CD10, 178 peus/ha de CD15, 123 peus/ha de CD20 i 27 peus/ha de CD25). La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, on preferentment s'extrauran aquells peus que generin competència sobre els arbres de futur, peus morts, malalts, malformats, dominats i sense futur productiu. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. &#13;En el tractament s’actuarà de la mateixa manera sobre les tres espècies presents, on en un principi no es preveu prioritzar l’extracció d’una sobre l’altra.&#13;Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 9,5 m2/ha. Al final de l'actuació restaran en peu uns 822 peus/ha, amb una AB de 20,9 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 3,6 m aproximadament (uns valors més similars als del model i amb una distribució irregular).&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 71% a llenyes i un 29% a fusta de qualitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2022</AnyActuacio><Amidament>2.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>7</Actuacio><AnyActuacio>2040</AnyActuacio><Amidament>34.70</Amidament><Quantitat>25.76</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Seguint el model silvícola escollit, aquesta segona actuació es realitzarà passats 18 anys de la primera tallada selectiva planificada. En cas de que aquesta primera es retardi, aquesta també es retardarà el mateix període.&#13;&#13;Es parteix d'una estructura irregular resultant de la primera tallada, amb densitat inicial de 822 peus/ha, i amb una distribució diamètrica amb majors densitats i àrea basimètrica que la del model. &#13;Cal remarcar, però, que aquesta tallada selectiva està prevista realitzar-la a l’any 2040, així que s’han estimat els creixements que tindrà la massa fins aleshores. Per fer-ho s’han utilitzat les dades dels creixements corrents mitjans del faig segons el CREAF.&#13;S’ha previst que al 2040, la massa presentarà 953 peus/ha amb una àrea basimètrica de 24,3 m2/ha.&#13;Les tallades de selecció persegueixen millorar la qualitat de la massa i alliberar la competència dels millors peus així com l'aprofitament de fusta de qualitat. Segons el model de referència, es vol arribar a deixar 745 peus/ha amb un AB de 20,0 m2/ha, i en aquest cas, el fet de trobar-nos en una massa que actualment ja presenta majors existències i àrea basimètrica, en la propera tallada selectiva planificada gairebé ja es podrà assolir la distribució ideal final i ajustar-la més a la distribució irregular establerta, alhora que en l’actuació es durà a terme aquest factor de millora, es preveu també que s'obtindran alguns productes de qualitat, ja que ens trobem amb una massa capitalitzada amb majors densitats. Respectant en tot cas el criteri de no extreure en una sola actuació una quantitat d'arbres que puguin afectar a l'estabilitat de la massa (no tallar més de la meitat dels peus a cada tallada ni més d'un terç de l'AB). &#13;En aquesta tallada que aquí hi ha planificada, dels 953 peus/ha estimats, s’extrauran 215 peus/ha (100 peus/ha de CD10, 0 peus/ha de CD15, 75 peus/ha de CD20, 35 peus/ha de CD25 i 5 peus/ha de CD30). La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, on preferentment s'extrauran aquells peus que generin competència sobre els arbres de futur, peus morts, malalts, malformats, dominats i sense futur productiu. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. &#13;En el tractament s’actuarà de la mateixa manera sobre les tres espècies presents, on en un principi no es preveu prioritzar l’extracció d’una sobre l’altra.&#13;Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 5,2 m2/ha. Al final de l'actuació restaran en peu uns 738 peus/ha, amb una AB de 19,1 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 3,7 m aproximadament (uns valors més similars als del model i amb una distribució irregular).&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 55% a llenyes i un 45% a fusta de qualitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2040</AnyActuacio><Amidament>2.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>33</Actuacio><AnyActuacio>8</AnyActuacio><Amidament>47.39</Amidament><NormesSilvicoles>En aquesta finca es creu que és molt important realitzar aquesta actuació per tal de mantenir controlat l’estrat arbustiu, per tal de conservar i recuperar les zones de pastura i que aquestes no perdin la qualitat farratgera.&#13;Aquesta actuació, es preveu realitzar-la sobre tota la unitat, podent-la realitzar només allí on es cregui convenient, i en el cas de realitzar-la en les zones de més pendent aquesta haurà de ser molt més moderada mirant sempre de no provocar problemes d'erosió.&#13;Es preveu una estassada cada 8 anys, es preveu també una estassada en la totalitat de la unitat d'actuació en el mateix moment en que es dugui a terme la tallada, tot i això, es podrà realitzar segons les necessitats i l'oportunitat.&#13;Aquesta actuació està destinada al control de competència del sotabosc sobre l'arbrat, millorar i mantenir pastures, disminuir el risc d'incendi, trencar la continuïtat vertical de combustible i facilitar l'execució dels treballs forestals. L'estassada es preveu realitzar-la de forma manual (mecànicament) deixant algun arbust d'interès i amb una quantitat d'espècies secundàries per conservar la biodiversitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>48</Actuacio><AnyActuacio>5</AnyActuacio><Amidament>3.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es planifica en una franja de 5 metres d'amplada a les vores dels vials principals, primaris, secundaris i els prats existents, per evitar la colonització de vegetació arbrada i arbustiva que dificulti el pas a maquinària i/o vehicles i les pastures. Aquesta actuació eliminarà preferentment els arbres torts i/o malformats presents als marges i alhora s’estassarà els arbustos que no siguin aprofitables per al ramat. Això, es planifica amb una periodicitat de 5 anys, però es podria adaptar les necessitats de la finca.&#13;No es tracta d'una tallada arreu dels arbres i arbustos presents als marges, sinó que únicament quedaran afectats aquells peus que impedeixin el pas de la maquinària agrícola, forestal, del ramat, les pastures, etc. Es preveu mantenir un franja amb menor densitat (d'aproximadament uns 350 peus/ha), intentant que l'espaiament sigui suficient com per a que no hi hagi tangència de copes. S'esporgaran els peus que es deixin fins a 4m d'alçada i s'estassarà el sotabosc per tal que es trenqui la continuïtat vertical del combustible.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>41</Actuacio><AnyActuacio>1</AnyActuacio><Amidament>34.70</Amidament><NormesSilvicoles>Es prioritzarà actuar al costat dels prats i camins, on d’aquesta manera es dur a terme alhora el manteniment d’aquestes infraestructures. &#13;L'actuació consistirà en fer llenyes de roure i faig. Aquesta llenya serà pel consum propi de la propietat. L'aprofitament de llenyes en el global de la finca es realitzarà per un màxim anual de 15 tones, i es farà de forma rotativa en tota la superfície. Es deixaran aquells peus més ben conformats i vigorosos per tal de potenciar la regeneració de llavor i la diversitat d'espècies. Es prioritzarà tallar arbres presents en soques amb múltiples peus, arbres morts, amb perill de caiguda i dominats. En aquesta actuació, també es tallaran la totalitat dels peus dels individus que presentin pitjors característiques i els que exerceixin una forta competència als peus més ben conformats, intentant garantir així que els individus joves no quedin dominats i pugin accedir a l'estrat dominant.&#13;En aquest cas, aquesta actuació no es podrà realitzar el mateix any en el que es faci l’actuació silvícola ni en els seus 2 anys posteriors.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis>1</FDRodalLlistaNoTeServeis></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo><FDDetallRodalInfo><IdRodal>2</IdRodal><FDRodalIdent><SupEspecial>19,41</SupEspecial></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral/><FDRodalEstructuraMassa><TipusInventariRodal>G</TipusInventariRodal><FormaRodal>3</FormaRodal><ComposicioRodal>Heterogènia barrejada peu a peu</ComposicioRodal><DistribucioRodal>Disseminada en claps aïllats</DistribucioRodal><InfoEstructuraRodal><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>2</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>132</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>54</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>5</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>12.30</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>12.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>0.70</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>4.96</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>2</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>177</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>878</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>60</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>15.30</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>12.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>70</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>18.20</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>95.72</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>2</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>8</FormArbEspecieRodal></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal>932</FormArbSumDensitatRodal><FormArbSumABRodal>18.90</FormArbSumABRodal><FormArbSumVolumRodal>100.68</FormArbSumVolumRodal></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial><FDRodalTipusPericialInfo/></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric><FDRTDTitol1>10</FDRTDTitol1><FDRTDTitol2>15</FDRTDTitol2><FDRTDTitol3>20</FDRTDTitol3><FDRTDTitol4>25</FDRTDTitol4><FDRTDTitol5>30</FDRTDTitol5><FDRTDTitol6>35</FDRTDTitol6><FDRTDTitol7>40</FDRTDTitol7><FDRTDTitol8>45</FDRTDTitol8><FDRTDTitol9>50</FDRTDTitol9><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>2</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>132</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>35</FDRTPCol1><FDRTPCol2>13</FDRTPCol2><FDRTPCol3>6</FDRTPCol3></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>2</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>177</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>299</FDRTPCol1><FDRTPCol2>336</FDRTPCol2><FDRTPCol3>167</FDRTPCol3><FDRTPCol4>49</FDRTPCol4><FDRTPCol5>17</FDRTPCol5><FDRTPCol6>7</FDRTPCol6><FDRTPCol7>3</FDRTPCol7></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1>334</FDRTDEN1><FDRTDEN2>349</FDRTDEN2><FDRTDEN3>173</FDRTDEN3><FDRTDEN4>49</FDRTDEN4><FDRTDEN5>17</FDRTDEN5><FDRTDEN6>7</FDRTDEN6><FDRTDEN7>3</FDRTDEN7><FDRTDEN8>0</FDRTDEN8><FDRTDEN9>0</FDRTDEN9><FDRTDAB1>2.62</FDRTDAB1><FDRTDAB2>6.17</FDRTDAB2><FDRTDAB3>5.43</FDRTDAB3><FDRTDAB4>2.41</FDRTDAB4><FDRTDAB5>1.20</FDRTDAB5><FDRTDAB6>0.67</FDRTDAB6><FDRTDAB7>0.38</FDRTDAB7><FDRTDAB8>0.00</FDRTDAB8><FDRTDAB9>0.00</FDRTDAB9></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres>Aquesta unitat és la que inclou la par central i planera de la finca, on hi ha bona part de tots els prats de pastura on també s’hi engloben les sones més planeres i els solells de poca inclinació també aptes per pastures extensives en forma de devesa. &#13;Aquesta unitat es caracteritza per presentar una massa irregular de roure, on també hi trobem altres fulloses com el faig, algunes blades i alzines. On hi predomina clarament el roure sobre les altres dues. Remarcar que aquesta massa no és continua, sinó que apareix a claps per la unitat, on hi trobem molts claps desbarats que són pasturats.&#13;Pràcticament tota la unitat es ja pasturada de forma extensiva, tot i que en algunes zones amb més pendent o que queden més allunyades de la casa aquestes pastures no hi són tant recurrents i apareix també claps de matollars.&#13; Pel que fa als peus menors la unitat presenta uns 434 peus/ha (65 peus/ha de faig i 369 peus/ha de roure). &#13;Respecte la gestió, en aquesta unitat no s’hi ha dut a terme l’actuació previst d’adevesament que hi havia planificada en l’anterior pla de gestió, en canvi sí que s’hi ha ant realitzat de forma puntal algun aprofitament de llenyes per consum propi i manteniment dels prats.</ObsDasPerAltres><InfoTipusSuro><FDRTTeSuro>0</FDRTTeSuro></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal>Boix, Arç blanc, Ginebró, Boix grèvol, Avellaner, Heura, Esbarzer, Gavarrera, Blada, Argelaga, Romaní, ...</FormArbustivaEspecieRodal><FormArbustivaFccRodal>60</FormArbustivaFccRodal><FormArbustivaHaRodal>1.00</FormArbustivaHaRodal><NoTeDanysCobertura>0</NoTeDanysCobertura><DescEstatCobertura>Gairebé la totalitat dels boixos estan defoliats a causa de l’eruga del boix (Cydalima perspectalis).&#13;S’ha observat alguns peus de roure, situats en les zones més pobres i amb menys sòl, amb alguns problemes de sequera.</DescEstatCobertura><NoTeDanysCondicionants>1</NoTeDanysCondicionants></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal>P</PlanifTipusObjectiuPpal><PlanifObjectiuPpal>6</PlanifObjectiuPpal><PlanifObjectiuDescInicial>La gestió es dirigeix preferentment a la millora i estabilització de la massa per tal de poder dur a terme de forma continuada la pastura de la unitat. On a través de la forma adevesada es potenciarà la millora de l’estructura de la massa per tal de potenciar el correcte desenvolupament de les pastures i alhora de la forest i millorar el seu estat actual. Secundàriament, es preveu obtenir llenyes fruit del adevesament, tot potenciant la protecció de la unitat, millora dels serveis ecosistèmics en conjunt: millora de l’estructura, minimització de processos erosius, potenciació de la flora i fauna, conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística però sobretot a l’ús eficient dels recursos hídrics. Amb tot també sempre assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i la protecció contra els incendis.</PlanifObjectiuDescInicial><PlanifPPalEsOrgest>0</PlanifPPalEsOrgest><PlanifPPalEsAltres>1</PlanifPPalEsAltres><PlanifPPalCanviModel>0</PlanifPPalCanviModel><PlanifPPalModelReferencia>220</PlanifPPalModelReferencia><PlanifIdentModel>Devesa</PlanifIdentModel><PlanifDescModel>Qualitat d’estació mitjana-baixa. Estructura adevesada, amb obertures grans per a la pastura (500 i 1.500 m2). Densitat d’uns 400-450 peus/ha. Sense diàmetre màxim. Tallades d’adevesament i sanitàries. Es propicia l’aparició de nous individus de llavor. Manteniment i conservació d’arbres grans. Àrea basal extreta del 50% en les zones més denses.</PlanifDescModel><PlanifPPalItinerariSilvicola>Essent coneixedors del principal objectiu i el model establert e la unitat. En aquesta es preveu la realització d’un adevesament.&#13;Una actuació que tenint en compte que les densitats del arbrat en la unitat són molt variables caldrà anar-la ajustant a cada clap arbrat. On es buscarà deixar una massa amb densitats d’aproximadament 400-450 peus/ha com marca el model, de forma continuada en l’espai, tot i que hi haurà zones obertes amb menys densitat.&#13;Aquesta actuació d’adevesament s’ha previst per tota la unitat alhora tot i que es podrà anar realitzant amb diferents fases i anar repartint les superfícies amb diferents anys segons necessitats (una actuació ja prevista en l’anterior planificació i que no s’ha realitzat).</PlanifPPalItinerariSilvicola><PlanifObjectiuCDEdat><FDRObjCDEdatTipus>CD</FDRObjCDEdatTipus><FDRObjCDEdatTitol1>10</FDRObjCDEdatTitol1><FDRObjCDEdatTitol2>15</FDRObjCDEdatTitol2><FDRObjCDEdatTitol3>20</FDRObjCDEdatTitol3><FDRObjCDEdatTitol4>25</FDRObjCDEdatTitol4><FDRObjCDEdatTitol5>30</FDRObjCDEdatTitol5><FDRObjCDEdatTitol6>35</FDRObjCDEdatTitol6><FDRObjCDEdatTitol7>40</FDRObjCDEdatTitol7><FDObjCDcheck>1</FDObjCDcheck><FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatId>Boscos mixtos de roure martinenc i altres planifolis</FDRObjCDEdatId></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1>0.00</FDRObjCDEdatEspai1><FDRObjCDEdatEspai2>0.00</FDRObjCDEdatEspai2><FDRObjCDEdatEspai3>0.00</FDRObjCDEdatEspai3><FDRObjCDEdatEspai4>0.00</FDRObjCDEdatEspai4><FDRObjCDEdatEspai5>0.00</FDRObjCDEdatEspai5><FDRObjCDEdatEspai6>0.00</FDRObjCDEdatEspai6><FDRObjCDEdatEspai7>0.00</FDRObjCDEdatEspai7></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables>0</FDRodalNoTeActProgramables><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>27</Actuacio><AnyActuacio>2022</AnyActuacio><Amidament>38.36</Amidament><Quantitat>36.78</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Atenent al model silvícola establert es preveu realitzar un adevesament en els claps arbrats de la unitat. Davant la dificultat de poder delimitar exactament aquestes zones, s’ha previst aquesta actuació sobre la totalitat de la unitat arbrada, on es prioritzarà actuar sobre els caps més densament poblats de la unitat i en d’altres gairebé no s’hi entrarà a actuar.&#13;Es parteix d’una densitat dels claps arbrats de 929 peus/ha de roure i faig, s’ha previst que d’aquests se’n tallaran 480 peus/ha (244 peus/ha de CD10, 149 peus/ha de CD20, 78 peus/ha de CD25 i 9 peus/ha de CD30). Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 7,4 m2/ha, quedant així 450 peus/ha després de la tallada i una àrea basimètrica de 11,1 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 4,7 m aproximadament en els claps arbrats. Uns valors molt similars als que el model ens marca que haurien de quedar després d’aquesta actuació.&#13;Aquesta tallada haurà d’anar totalment dirigida, on es buscarà en tot moment deixar els millors peus, els de majors diàmetres i més bona conformació, deixant així una major entrada de llum al sòl per tal d’augmentar i millorar el desenvolupament de les pastures arbrades de la finca. En les zones més planeres i que ja són pasturades es preveu eliminar els pocs roures que hi resten, deixant això sí els marges arbrats.&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 100% a llenyes.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2022</AnyActuacio><Amidament>5.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>33</Actuacio><AnyActuacio>8</AnyActuacio><Amidament>36.36</Amidament><NormesSilvicoles>En aquesta finca es creu que és molt important realitzar aquesta actuació per tal de mantenir controlat l’estrat arbustiu, per tal de conservar i recuperar les zones de pastura i que aquestes no perdin la qualitat farratgera.&#13;Aquesta actuació, es preveu realitzar-la sobre tota la unitat, podent-la realitzar només allí on es cregui convenient, i en el cas de realitzar-la en les zones de més pendent aquesta haurà de ser molt més moderada mirant sempre de no provocar problemes d'erosió.&#13;Es preveu una estassada cada 8 anys, es preveu també una estassada en la totalitat de la unitat d'actuació en el mateix moment en que es dugui a terme la tallada, tot i això, es podrà realitzar segons les necessitats i l'oportunitat.&#13;Aquesta actuació està destinada al control de competència del sotabosc sobre l'arbrat, millorar i mantenir pastures, disminuir el risc d'incendi, trencar la continuïtat vertical de combustible i facilitar l'execució dels treballs forestals. L'estassada es preveu realitzar-la de forma manual (mecànicament) deixant algun arbust d'interès i amb una quantitat d'espècies secundàries per conservar la biodiversitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>48</Actuacio><AnyActuacio>5</AnyActuacio><Amidament>4.20</Amidament><NormesSilvicoles>Es planifica en una franja de 5 metres d'amplada a les vores dels vials principals, primaris, secundaris i els prats existents, per evitar la colonització de vegetació arbrada i arbustiva que dificulti el pas a maquinària i/o vehicles i les pastures. Aquesta actuació eliminarà preferentment els arbres torts i/o malformats presents als marges i alhora s’estassarà els arbustos que no siguin aprofitables per al ramat. Això, es planifica amb una periodicitat de 5 anys, però es podria adaptar les necessitats de la finca.&#13;No es tracta d'una tallada arreu dels arbres i arbustos presents als marges, sinó que únicament quedaran afectats aquells peus que impedeixin el pas de la maquinària agrícola, forestal, del ramat, les pastures, etc. Es preveu mantenir un franja amb menor densitat (d'aproximadament uns 350 peus/ha), intentant que l'espaiament sigui suficient com per a que no hi hagi tangència de copes. S'esporgaran els peus que es deixin fins a 4m d'alçada i s'estassarà el sotabosc per tal que es trenqui la continuïtat vertical del combustible.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>41</Actuacio><AnyActuacio>1</AnyActuacio><Amidament>35.51</Amidament><NormesSilvicoles>Es prioritzarà actuar al costat dels prats i camins, on d’aquesta manera es dur a terme alhora el manteniment d’aquestes infraestructures. &#13;L'actuació consistirà en fer llenyes de roure i faig. Aquesta llenya serà pel consum propi de la propietat. L'aprofitament de llenyes en el global de la finca es realitzarà per un màxim anual de 15 tones, i es farà de forma rotativa en tota la superfície. Es deixaran aquells peus més ben conformats i vigorosos per tal de potenciar la regeneració de llavor i la diversitat d'espècies. Es prioritzarà tallar arbres presents en soques amb múltiples peus, arbres morts, amb perill de caiguda i dominats. En aquesta actuació, també es tallaran la totalitat dels peus dels individus que presentin pitjors característiques i els que exerceixin una forta competència als peus més ben conformats, intentant garantir així que els individus joves no quedin dominats i pugin accedir a l'estrat dominant.&#13;En aquest cas, aquesta actuació no es podrà realitzar el mateix any en el que es faci l’actuació silvícola ni en els seus 2 anys posteriors.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis>1</FDRodalLlistaNoTeServeis></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo><FDDetallRodalInfo><IdRodal>3</IdRodal><FDRodalIdent><SupEspecial>0</SupEspecial></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral/><FDRodalEstructuraMassa><TipusInventariRodal>G</TipusInventariRodal><FormaRodal>4</FormaRodal><ComposicioRodal>Heterogènia barrejada peu a peu</ComposicioRodal><DistribucioRodal>Uniforme</DistribucioRodal><InfoEstructuraRodal><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>3</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>132</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>939</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>80</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>17.70</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>15.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>26.40</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>167.78</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>3</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>192</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>155</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>10</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>14.50</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>14.50</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>2.80</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>17.56</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal>1094</FormArbSumDensitatRodal><FormArbSumABRodal>29.20</FormArbSumABRodal><FormArbSumVolumRodal>185.34</FormArbSumVolumRodal></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial><FDRodalTipusPericialInfo/></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric><FDRTDTitol1>10</FDRTDTitol1><FDRTDTitol2>15</FDRTDTitol2><FDRTDTitol3>20</FDRTDTitol3><FDRTDTitol4>25</FDRTDTitol4><FDRTDTitol5>30</FDRTDTitol5><FDRTDTitol6>35</FDRTDTitol6><FDRTDTitol7>40</FDRTDTitol7><FDRTDTitol8>45</FDRTDTitol8><FDRTDTitol9>50</FDRTDTitol9><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>3</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>132</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>265</FDRTPCol1><FDRTPCol2>221</FDRTPCol2><FDRTPCol3>254</FDRTPCol3><FDRTPCol4>122</FDRTPCol4><FDRTPCol5>44</FDRTPCol5><FDRTPCol6>28</FDRTPCol6><FDRTPCol7>6</FDRTPCol7></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>3</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>192</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>66</FDRTPCol1><FDRTPCol2>44</FDRTPCol2><FDRTPCol3>39</FDRTPCol3><FDRTPCol4>6</FDRTPCol4></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1>331</FDRTDEN1><FDRTDEN2>265</FDRTDEN2><FDRTDEN3>293</FDRTDEN3><FDRTDEN4>128</FDRTDEN4><FDRTDEN5>44</FDRTDEN5><FDRTDEN6>28</FDRTDEN6><FDRTDEN7>6</FDRTDEN7><FDRTDEN8>0</FDRTDEN8><FDRTDEN9>0</FDRTDEN9><FDRTDAB1>2.60</FDRTDAB1><FDRTDAB2>4.68</FDRTDAB2><FDRTDAB3>9.20</FDRTDAB3><FDRTDAB4>6.28</FDRTDAB4><FDRTDAB5>3.11</FDRTDAB5><FDRTDAB6>2.69</FDRTDAB6><FDRTDAB7>0.75</FDRTDAB7><FDRTDAB8>0.00</FDRTDAB8><FDRTDAB9>0.00</FDRTDAB9></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres>Aquesta unitat és la que inclou les obagues  i barrancs dels voltants de la casa de l’Om. Es a dir, engloba els barrancs i zones més denses i de major qualitat d’estació de la meitat sud de la finca.&#13;Aquesta unitat es caracteritza per presentar una massa irregular mixta on hi predomina el faig però hi és també molt present el roure, alhora hi apareixen d’altres espècies de fulloses com les blades i algun pollancre.&#13;Pel que fa als peus menors la unitat presenta uns 553 peus/ha (475 peus/ha de faig i 77 peus/ha de roure). &#13;Respecte la gestió, en aquesta unitat no s’hi ha dut a terme actuacions silvícoles en la vigència de l’anterior pla de gestió, en canvi sí que s’hi va actuar durant la vigència del primer però sempre en indrets puntuals realitzant una tallada selectiva en aquestes zones. Més recentment l’única cosa que sí que s’hi a realitzat és una tallada de manteniment al voltant d’algun dels prats.</ObsDasPerAltres><InfoTipusSuro><FDRTTeSuro>0</FDRTTeSuro></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal>Boix, Arç blanc, Ginebró, Boix grèvol, Avellaner, Heura, Esbarzer, Gavarrera, Blada. ...</FormArbustivaEspecieRodal><FormArbustivaFccRodal>40</FormArbustivaFccRodal><FormArbustivaHaRodal>1.50</FormArbustivaHaRodal><NoTeDanysCobertura>0</NoTeDanysCobertura><DescEstatCobertura>Gairebé la totalitat dels boixos estan defoliats a causa de l’eruga del boix (Cydalima perspectalis).</DescEstatCobertura><NoTeDanysCondicionants>1</NoTeDanysCondicionants></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal>P</PlanifTipusObjectiuPpal><PlanifObjectiuPpal>3</PlanifObjectiuPpal><PlanifObjectiuDescInicial>La gestió es dirigeix preferentment a l'obtenció de fusta de faig i roure, també d’algunes de les blades, tot i que es contempla el fet de que bona part dels productes aniran destinats a llenyes que també poden ser comercialitzades. Complementàriament es preveu també poder obtenir algunes llenyes per consum propi. Alhora, com a objectiu secundari, però no menys important, es preveu poder compaginar aquesta gestió amb l’aprofitament de pastures que es realitza a la finca. Amb tot també sempre assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i garantint un nivell adequat de la resta de funcions, especialment la de conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística i la prevenció d'incendis.</PlanifObjectiuDescInicial><PlanifPPalEsOrgest>1</PlanifPPalEsOrgest><PlanifPPalEsAltres>0</PlanifPPalEsAltres><PlanifPPalCanviModel>0</PlanifPPalCanviModel><PlanifPPalModelReferencia>134</PlanifPPalModelReferencia><PlanifPPalModelGestioPura>16227</PlanifPPalModelGestioPura><PlanifPPalModelGestioDescPura>Qualitat d’estació mitjana. Estructura irregular per bosquets petits. Diàmetre màxim de 45 cm. Tallades de selecció cada 15-17 anys, amb obertures orientativament de 400 a 1.200 m2, i es manté més presència d’arbres del grup de grandària mitjà (CD 10-15: 30% AB, CD 20-30: 40% AB, CD =35: 30% AB). L’àrea basal extreta màxima és del 33%.</PlanifPPalModelGestioDescPura><PlanifPPalModelGestioMixta>237</PlanifPPalModelGestioMixta><PlanifPPalItinerariSilvicola>Aquesta unitat d’actuació presenta una massa mixta irregular de faig i roure, en la qual es preveu poder gestionar les dues espècies amb el mateix itinerari silvícola, un fet que facilitarà molt la gestió de la forest. &#13;Aquesta massa mixta es planifica que es gestionarà amb un model ORGEST per a masses irregulars de faig (Fs04). On, actualment s'hi preveuen tallades selectives periòdiques cada 15-17 anys, per tal d'anar ajustant la densitat i la distribució actual al model proposat per masses irregulars. On en les actuacions es planifica l’obertura de petites zones per tal d’afavorir l’aparició de nou regenerat. Seguint el model s’ha establer una distribució ideal que compleix les especificacions d’aquest Fs04.&#13;En aquesta unitat d’actuació es preveu poder dur a terme dues tallades selectives durant la vigència del pla. Aquestes es caracteritzaran per un tenir una caràcter de millora i alhora productiu, on es realitzaran treballs de millora però també s’obtindran alguns productes de qualitat. Donat el fet que la massa presenta majors existències tant en les classes diamètriques petites i en les mitjanes, s’obtindrà tot tipus de productes en l’actuació tant fusta com llenyes. La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, i es tallaran primer els arbres malformats i dominats. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. El regenerat vital ha d’aparèixer de forma continua al rodal, de manera que s’asseguri la persistència de la massa. &#13;A finals de la vigència del pla es preveu que es durà a terme una segona actuació, seguint els mateixos criteris silvícoles que en la primera. Aquesta segona actuació anirà lligada a la primera, en el fet de que; si aquesta primera es retarda respecte la planificació, aquesta segona també ho farà aquest mateix període.&#13;Alhora de calcular les existències que hi haurà en la segona actuació planificada, s’han calculat els creixements de la massa a partir dels creixements corrent mitjans d’aquestes espècies segons el CREAF.&#13;Tal i com ja s’ha comentat alhora de dur a terme les actuacions, es realitzaran alhora en totes les espècies arbrades presents (faig, roure, blada), tractant-les amb el mateix itinerari silvícola. Sense prioritzar l’extracció d’una espècie sobre l’altra, ja que s’ha constatat que totes elles s’estan desenvolupant i regenerant correctament en la unitat.</PlanifPPalItinerariSilvicola><PlanifObjectiuCDEdat><FDRObjCDEdatTipus>CD</FDRObjCDEdatTipus><FDRObjCDEdatTitol1>10</FDRObjCDEdatTitol1><FDRObjCDEdatTitol2>15</FDRObjCDEdatTitol2><FDRObjCDEdatTitol3>20</FDRObjCDEdatTitol3><FDRObjCDEdatTitol4>25</FDRObjCDEdatTitol4><FDRObjCDEdatTitol5>30</FDRObjCDEdatTitol5><FDRObjCDEdatTitol6>35</FDRObjCDEdatTitol6><FDRObjCDEdatTitol7>40</FDRObjCDEdatTitol7><FDObjCDcheck>0</FDObjCDcheck><FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatId>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</FDRObjCDEdatId><FDRObjCDEdatCol1>300</FDRObjCDEdatCol1><FDRObjCDEdatCol2>180</FDRObjCDEdatCol2><FDRObjCDEdatCol3>100</FDRObjCDEdatCol3><FDRObjCDEdatCol4>80</FDRObjCDEdatCol4><FDRObjCDEdatCol5>50</FDRObjCDEdatCol5><FDRObjCDEdatCol6>20</FDRObjCDEdatCol6><FDRObjCDEdatCol7>15</FDRObjCDEdatCol7></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1>2.36</FDRObjCDEdatEspai1><FDRObjCDEdatEspai2>3.18</FDRObjCDEdatEspai2><FDRObjCDEdatEspai3>3.14</FDRObjCDEdatEspai3><FDRObjCDEdatEspai4>3.93</FDRObjCDEdatEspai4><FDRObjCDEdatEspai5>3.53</FDRObjCDEdatEspai5><FDRObjCDEdatEspai6>1.92</FDRObjCDEdatEspai6><FDRObjCDEdatEspai7>1.88</FDRObjCDEdatEspai7></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables>0</FDRodalNoTeActProgramables><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>7</Actuacio><AnyActuacio>2023</AnyActuacio><Amidament>17.99</Amidament><Quantitat>38.61</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Es parteix d'una estructura irregular, amb densitat inicial de 1094 peus/ha, i amb una distribució diamètrica i àrea basimètrica més elevada que la del model en les classes diamètriques petites i mitjanes, no essent així en les grans.&#13;Les tallades de selecció persegueixen millorar la qualitat de la massa i alliberar la competència dels millors peus així com l'aprofitament de fusta de qualitat. Segons el model de referència, es vol arribar a deixar 745 peus/ha amb un AB de 20,0 m2/ha, i en aquest cas, el fet de trobar-nos en una massa que actualment ja presenta majors existències i àrea basimètrica, en la propera tallada selectiva planificada encara no es podrà assolir la distribució ideal final, però sí ajustar-la més a la distribució irregular establerta, alhora que en l’actuació es durà a terme aquest factor de millora, es preveu també que s'obtindran alguns productes de qualitat, ja que ens trobem amb una massa capitalitzada amb majors densitats. Respectant en tot cas el criteri de no extreure en una sola actuació una quantitat d'arbres que puguin afectar a l'estabilitat de la massa (no tallar més de la meitat dels peus a cada tallada ni més d'un terç de l'AB). &#13;En aquesta tallada que aquí hi ha planificada, dels 1094 peus/ha, s’extrauran 377 peus/ha (132 peus/ha de CD10, 85 peus/ha de CD15, 143 peus/ha de CD20 i 17 peus/ha de CD25). La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, on preferentment s'extrauran aquells peus que generin competència sobre els arbres de futur, peus morts, malalts, malformats, dominats i sense futur productiu. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. &#13;En el tractament s’actuarà de la mateixa manera sobre les tres espècies presents, on en un principi no es preveu prioritzar l’extracció d’una sobre l’altra.&#13;Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 7,9 m2/ha. Al final de l'actuació restaran en peu uns 717 peus/ha, amb una AB de 21,3 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 3,6 m aproximadament (uns valors més similars als del model i amb una distribució irregular).&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 66% a llenyes i un 34% a fusta de qualitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2023</AnyActuacio><Amidament>2.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>7</Actuacio><AnyActuacio>2041</AnyActuacio><Amidament>17.99</Amidament><Quantitat>21.34</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Seguint el model silvícola escollit, aquesta segona actuació es realitzarà passats 18 anys de la primera tallada selectiva planificada. En cas de que aquesta primera es retardi, aquesta també es retardarà el mateix període.&#13;&#13;Es parteix d'una estructura irregular resultant de la primera tallada, amb densitat inicial de 717 peus/ha, i amb una distribució diamètrica amb majors densitats i àrea basimètrica que la del model. &#13;Cal remarcar, però, que aquesta tallada selectiva està prevista realitzar-la a l’any 2041, així que s’han estimat els creixements que tindrà la massa fins aleshores. Per fer-ho s’han utilitzat les dades dels creixements corrents mitjans del faig segons el CREAF.&#13;S’ha previst que al 2041, la massa presentarà 888 peus/ha amb una àrea basimètrica de 25,0 m2/ha.&#13;Les tallades de selecció persegueixen millorar la qualitat de la massa i alliberar la competència dels millors peus així com l'aprofitament de fusta de qualitat. Segons el model de referència, es vol arribar a deixar 745 peus/ha amb un AB de 20,0 m2/ha, i en aquest cas, el fet de trobar-nos en una massa que actualment ja presenta majors existències i àrea basimètrica, en la propera tallada selectiva planificada gairebé ja es podrà assolir la distribució ideal final i ajustar-la més a la distribució irregular establerta, alhora que en l’actuació es durà a terme aquest factor de millora, es preveu també que s'obtindran alguns productes de qualitat, ja que ens trobem amb una massa capitalitzada amb majors densitats. Respectant en tot cas el criteri de no extreure en una sola actuació una quantitat d'arbres que puguin afectar a l'estabilitat de la massa (no tallar més de la meitat dels peus a cada tallada ni més d'un terç de l'AB). &#13;En aquesta tallada que aquí hi ha planificada, dels 888 peus/ha estimats, s’extrauran 149 peus/ha (50 peus/ha de CD10, 0 peus/ha de CD15, 52 peus/ha de CD20, 36 peus/ha de CD25 i 11 peus/ha de CD30). La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, on preferentment s'extrauran aquells peus que generin competència sobre els arbres de futur, peus morts, malalts, malformats, dominats i sense futur productiu. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. &#13;En el tractament s’actuarà de la mateixa manera sobre les tres espècies presents, on en un principi no es preveu prioritzar l’extracció d’una sobre l’altra.&#13;Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 4,6 m2/ha. Al final de l'actuació restaran en peu uns 739 peus/ha, amb una AB de 20,4 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 3,7 m aproximadament (uns valors més similars als del model i amb una distribució irregular).&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 40% a llenyes i un 60% a fusta de qualitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2041</AnyActuacio><Amidament>2.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>33</Actuacio><AnyActuacio>8</AnyActuacio><Amidament>17.99</Amidament><NormesSilvicoles>En aquesta finca es creu que és molt important realitzar aquesta actuació per tal de mantenir controlat l’estrat arbustiu, per tal de conservar i recuperar les zones de pastura i que aquestes no perdin la qualitat farratgera.&#13;Aquesta actuació, es preveu realitzar-la sobre tota la unitat, podent-la realitzar només allí on es cregui convenient, i en el cas de realitzar-la en les zones de més pendent aquesta haurà de ser molt més moderada mirant sempre de no provocar problemes d'erosió.&#13;Es preveu una estassada cada 8 anys, es preveu també una estassada en la totalitat de la unitat d'actuació en el mateix moment en que es dugui a terme la tallada, tot i això, es podrà realitzar segons les necessitats i l'oportunitat.&#13;Aquesta actuació està destinada al control de competència del sotabosc sobre l'arbrat, millorar i mantenir pastures, disminuir el risc d'incendi, trencar la continuïtat vertical de combustible i facilitar l'execució dels treballs forestals. L'estassada es preveu realitzar-la de forma manual (mecànicament) deixant algun arbust d'interès i amb una quantitat d'espècies secundàries per conservar la biodiversitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>41</Actuacio><AnyActuacio>1</AnyActuacio><Amidament>17.99</Amidament><NormesSilvicoles>Es prioritzarà actuar al costat dels prats i camins, on d’aquesta manera es dur a terme alhora el manteniment d’aquestes infraestructures. &#13;L'actuació consistirà en fer llenyes de roure i faig. Aquesta llenya serà pel consum propi de la propietat. L'aprofitament de llenyes en el global de la finca es realitzarà per un màxim anual de 15 tones, i es farà de forma rotativa en tota la superfície. Es deixaran aquells peus més ben conformats i vigorosos per tal de potenciar la regeneració de llavor i la diversitat d'espècies. Es prioritzarà tallar arbres presents en soques amb múltiples peus, arbres morts, amb perill de caiguda i dominats. En aquesta actuació, també es tallaran la totalitat dels peus dels individus que presentin pitjors característiques i els que exerceixin una forta competència als peus més ben conformats, intentant garantir així que els individus joves no quedin dominats i pugin accedir a l'estrat dominant.&#13;En aquest cas, aquesta actuació no es podrà realitzar el mateix any en el que es faci l’actuació silvícola ni en els seus 2 anys posteriors.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>48</Actuacio><AnyActuacio>5</AnyActuacio><Amidament>2.60</Amidament><NormesSilvicoles>Es planifica en una franja de 5 metres d'amplada a les vores dels vials principals, primaris, secundaris i els prats existents, per evitar la colonització de vegetació arbrada i arbustiva que dificulti el pas a maquinària i/o vehicles i les pastures. Aquesta actuació eliminarà preferentment els arbres torts i/o malformats presents als marges i alhora s’estassarà els arbustos que no siguin aprofitables per al ramat. Això, es planifica amb una periodicitat de 5 anys, però es podria adaptar les necessitats de la finca.&#13;No es tracta d'una tallada arreu dels arbres i arbustos presents als marges, sinó que únicament quedaran afectats aquells peus que impedeixin el pas de la maquinària agrícola, forestal, del ramat, les pastures, etc. Es preveu mantenir un franja amb menor densitat (d'aproximadament uns 350 peus/ha), intentant que l'espaiament sigui suficient com per a que no hi hagi tangència de copes. S'esporgaran els peus que es deixin fins a 4m d'alçada i s'estassarà el sotabosc per tal que es trenqui la continuïtat vertical del combustible.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis>1</FDRodalLlistaNoTeServeis></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo><FDDetallRodalInfo><IdRodal>4</IdRodal><FDRodalIdent><SupEspecial>15,08</SupEspecial></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral/><FDRodalEstructuraMassa><TipusInventariRodal>G</TipusInventariRodal><FormaRodal>4</FormaRodal><ComposicioRodal>Heterogènia barrejada peu a peu</ComposicioRodal><DistribucioRodal>Uniforme</DistribucioRodal><InfoEstructuraRodal><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>4</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>132</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>798</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>75</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>17.10</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>15.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>21.00</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>135.55</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>4</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>192</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>217</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>15</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>17.80</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>75.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>6.30</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>35.73</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal>1015</FormArbSumDensitatRodal><FormArbSumABRodal>27.30</FormArbSumABRodal><FormArbSumVolumRodal>171.28</FormArbSumVolumRodal></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial><FDRodalTipusPericialInfo/></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric><FDRTDTitol1>10</FDRTDTitol1><FDRTDTitol2>15</FDRTDTitol2><FDRTDTitol3>20</FDRTDTitol3><FDRTDTitol4>25</FDRTDTitol4><FDRTDTitol5>30</FDRTDTitol5><FDRTDTitol6>35</FDRTDTitol6><FDRTDTitol7>40</FDRTDTitol7><FDRTDTitol8>45</FDRTDTitol8><FDRTDTitol9>50</FDRTDTitol9><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>4</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>132</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>238</FDRTPCol1><FDRTPCol2>218</FDRTPCol2><FDRTPCol3>174</FDRTPCol3><FDRTPCol4>117</FDRTPCol4><FDRTPCol5>39</FDRTPCol5><FDRTPCol6>9</FDRTPCol6><FDRTPCol7>4</FDRTPCol7></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>4</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>192</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>66</FDRTPCol1><FDRTPCol2>56</FDRTPCol2><FDRTPCol3>37</FDRTPCol3><FDRTPCol4>36</FDRTPCol4><FDRTPCol5>15</FDRTPCol5><FDRTPCol6>4</FDRTPCol6><FDRTPCol7>4</FDRTPCol7></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1>304</FDRTDEN1><FDRTDEN2>274</FDRTDEN2><FDRTDEN3>211</FDRTDEN3><FDRTDEN4>153</FDRTDEN4><FDRTDEN5>54</FDRTDEN5><FDRTDEN6>13</FDRTDEN6><FDRTDEN7>8</FDRTDEN7><FDRTDEN8>0</FDRTDEN8><FDRTDEN9>0</FDRTDEN9><FDRTDAB1>2.39</FDRTDAB1><FDRTDAB2>4.84</FDRTDAB2><FDRTDAB3>6.63</FDRTDAB3><FDRTDAB4>7.51</FDRTDAB4><FDRTDAB5>3.82</FDRTDAB5><FDRTDAB6>1.25</FDRTDAB6><FDRTDAB7>1.01</FDRTDAB7><FDRTDAB8>0.00</FDRTDAB8><FDRTDAB9>0.00</FDRTDAB9></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres>Aquesta unitat és la que inclou les obagues i barrancs de la zona de les Ribes, zones situades en la meitat nord de la finca.&#13;Aquesta unitat es caracteritza per presentar una massa irregular mixta on hi predomina el faig però hi és també molt present el roure, alhora hi apareixen d’altres espècies de fulloses com les blades i algun pollancre.&#13;Pel que fa als peus menors la unitat presenta uns 436 peus/ha (308 peus/ha de faig i 128 peus/ha de roure). &#13;Respecte la gestió, en aquesta unitat sí que al 2014 es va realitzar una tallada selectiva en una petita part, posteriorment s’hi ha dut a terme res més. Amb anterioritat durant la vigència de la primera planificació també s’hi havia realitzat tallades selectives puntuals.</ObsDasPerAltres><InfoTipusSuro><FDRTTeSuro>0</FDRTTeSuro></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal>Boix, Arç blanc, Ginebró, Boix grèvol, Avellaner, Heura, Esbarzer, Gavarrera, Blada, ...</FormArbustivaEspecieRodal><FormArbustivaFccRodal>40</FormArbustivaFccRodal><FormArbustivaHaRodal>1.20</FormArbustivaHaRodal><NoTeDanysCobertura>0</NoTeDanysCobertura><DescEstatCobertura>Gairebé la totalitat dels boixos estan defoliats a causa de l’eruga del boix (Cydalima perspectalis).</DescEstatCobertura><NoTeDanysCondicionants>1</NoTeDanysCondicionants></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal>P</PlanifTipusObjectiuPpal><PlanifObjectiuPpal>3</PlanifObjectiuPpal><PlanifObjectiuDescInicial>La gestió es dirigeix preferentment a l'obtenció de fusta de faig i roure, també d’algunes de les blades, tot i que es contempla el fet de que bona part dels productes aniran destinats a llenyes que també poden ser comercialitzades. Complementàriament es preveu també poder obtenir algunes llenyes per consum propi. Alhora, com a objectiu secundari, però no menys important, es preveu poder compaginar aquesta gestió amb l’aprofitament de pastures que es realitza a la finca. Amb tot també sempre assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i garantint un nivell adequat de la resta de funcions, especialment la de conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística i la prevenció d'incendis.</PlanifObjectiuDescInicial><PlanifPPalEsOrgest>1</PlanifPPalEsOrgest><PlanifPPalEsAltres>0</PlanifPPalEsAltres><PlanifPPalCanviModel>0</PlanifPPalCanviModel><PlanifPPalModelReferencia>134</PlanifPPalModelReferencia><PlanifPPalModelGestioPura>16227</PlanifPPalModelGestioPura><PlanifPPalModelGestioDescPura>Qualitat d’estació mitjana. Estructura irregular per bosquets petits. Diàmetre màxim de 45 cm. Tallades de selecció cada 15-17 anys, amb obertures orientativament de 400 a 1.200 m2, i es manté més presència d’arbres del grup de grandària mitjà (CD 10-15: 30% AB, CD 20-30: 40% AB, CD =35: 30% AB). L’àrea basal extreta màxima és del 33%.</PlanifPPalModelGestioDescPura><PlanifPPalModelGestioMixta>237</PlanifPPalModelGestioMixta><PlanifPPalItinerariSilvicola>Aquesta unitat d’actuació presenta una massa mixta irregular de faig i roure, en la qual es preveu poder gestionar les dues espècies amb el mateix itinerari silvícola, un fet que facilitarà molt la gestió de la forest. &#13;Aquesta massa mixta es planifica que es gestionarà amb un model ORGEST per a masses irregulars de faig (Fs04). On, actualment s'hi preveuen tallades selectives periòdiques cada 15-17 anys, per tal d'anar ajustant la densitat i la distribució actual al model proposat per masses irregulars. On en les actuacions es planifica l’obertura de petites zones per tal d’afavorir l’aparició de nou regenerat. Seguint el model s’ha establer una distribució ideal que compleix les especificacions d’aquest Fs04.&#13;En aquesta unitat d’actuació es preveu poder dur a terme dues tallades selectives durant la vigència del pla. Aquestes es caracteritzaran per un tenir una caràcter de millora i alhora productiu, on es realitzaran treballs de millora però també s’obtindran alguns productes de qualitat. Donat el fet que la massa presenta majors existències tant en les classes diamètriques petites i en les mitjanes, s’obtindrà tot tipus de productes en l’actuació tant fusta com llenyes. La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, i es tallaran primer els arbres malformats i dominats. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. El regenerat vital ha d’aparèixer de forma continua al rodal, de manera que s’asseguri la persistència de la massa. &#13;A finals de la vigència del pla es preveu que es durà a terme una segona actuació, seguint els mateixos criteris silvícoles que en la primera. Aquesta segona actuació anirà lligada a la primera, en el fet de que; si aquesta primera es retarda respecte la planificació, aquesta segona també ho farà aquest mateix període.&#13;Alhora de calcular les existències que hi haurà en la segona actuació planificada, s’han calculat els creixements de la massa a partir dels creixements corrent mitjans d’aquestes espècies segons el CREAF.&#13;Tal i com ja s’ha comentat alhora de dur a terme les actuacions, es realitzaran alhora en totes les espècies arbrades presents (faig, roure, blada), tractant-les amb el mateix itinerari silvícola. Sense prioritzar l’extracció d’una espècie sobre l’altra, ja que s’ha constatat que totes elles s’estan desenvolupant i regenerant correctament en la unitat.</PlanifPPalItinerariSilvicola><PlanifObjectiuCDEdat><FDRObjCDEdatTipus>CD</FDRObjCDEdatTipus><FDRObjCDEdatTitol1>10</FDRObjCDEdatTitol1><FDRObjCDEdatTitol2>15</FDRObjCDEdatTitol2><FDRObjCDEdatTitol3>20</FDRObjCDEdatTitol3><FDRObjCDEdatTitol4>25</FDRObjCDEdatTitol4><FDRObjCDEdatTitol5>30</FDRObjCDEdatTitol5><FDRObjCDEdatTitol6>35</FDRObjCDEdatTitol6><FDRObjCDEdatTitol7>40</FDRObjCDEdatTitol7><FDObjCDcheck>0</FDObjCDcheck><FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatId>Boscos mixtos de faig i roure de fulla gran i pènol</FDRObjCDEdatId><FDRObjCDEdatCol1>300</FDRObjCDEdatCol1><FDRObjCDEdatCol2>180</FDRObjCDEdatCol2><FDRObjCDEdatCol3>100</FDRObjCDEdatCol3><FDRObjCDEdatCol4>80</FDRObjCDEdatCol4><FDRObjCDEdatCol5>50</FDRObjCDEdatCol5><FDRObjCDEdatCol6>20</FDRObjCDEdatCol6><FDRObjCDEdatCol7>15</FDRObjCDEdatCol7></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1>2.36</FDRObjCDEdatEspai1><FDRObjCDEdatEspai2>3.18</FDRObjCDEdatEspai2><FDRObjCDEdatEspai3>3.14</FDRObjCDEdatEspai3><FDRObjCDEdatEspai4>3.93</FDRObjCDEdatEspai4><FDRObjCDEdatEspai5>3.53</FDRObjCDEdatEspai5><FDRObjCDEdatEspai6>1.92</FDRObjCDEdatEspai6><FDRObjCDEdatEspai7>1.88</FDRObjCDEdatEspai7></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables>0</FDRodalNoTeActProgramables><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>7</Actuacio><AnyActuacio>2024</AnyActuacio><Amidament>27.08</Amidament><Quantitat>38.50</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Es parteix d'una estructura irregular, amb densitat inicial de 1015 peus/ha, i amb una distribució diamètrica i àrea basimètrica més elevada que la del model en les classes diamètriques petites i mitjanes, no essent així en les grans.&#13;Les tallades de selecció persegueixen millorar la qualitat de la massa i alliberar la competència dels millors peus així com l'aprofitament de fusta de qualitat. Segons el model de referència, es vol arribar a deixar 745 peus/ha amb un AB de 20,0 m2/ha, i en aquest cas, el fet de trobar-nos en una massa que actualment ja presenta majors existències i àrea basimètrica, en la propera tallada selectiva planificada encara no es podrà assolir la distribució ideal final, però sí ajustar-la més a la distribució irregular establerta, alhora que en l’actuació es durà a terme aquest factor de millora, es preveu també que s'obtindran alguns productes de qualitat, ja que ens trobem amb una massa capitalitzada amb majors densitats. Respectant en tot cas el criteri de no extreure en una sola actuació una quantitat d'arbres que puguin afectar a l'estabilitat de la massa (no tallar més de la meitat dels peus a cada tallada ni més d'un terç de l'AB). &#13;En aquesta tallada que aquí hi ha planificada, dels 1015 peus/ha, s’extrauran 315 peus/ha (54 peus/ha de CD10, 994 peus/ha de CD15, 111 peus/ha de CD20, 52 peus/ha de CD25 i 4 peus/ha CD30). La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, on preferentment s'extrauran aquells peus que generin competència sobre els arbres de futur, peus morts, malalts, malformats, dominats i sense futur productiu. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. &#13;En el tractament s’actuarà de la mateixa manera sobre les tres espècies presents, on en un principi no es preveu prioritzar l’extracció d’una sobre l’altra.&#13;Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 8,4 m2/ha. Al final de l'actuació restaran en peu uns 700 peus/ha, amb una AB de 18,9 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 3,7 m aproximadament (uns valors més similars als del model i amb una distribució irregular).&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 55% a llenyes i un 45% a fusta de qualitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2024</AnyActuacio><Amidament>2.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>7</Actuacio><AnyActuacio>2042</AnyActuacio><Amidament>27.08</Amidament><Quantitat>14.67</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Seguint el model silvícola escollit, aquesta segona actuació es realitzarà passats 18 anys de la primera tallada selectiva planificada. En cas de que aquesta primera es retardi, aquesta també es retardarà el mateix període.&#13;&#13;Es parteix d'una estructura irregular resultant de la primera tallada, amb densitat inicial de 700 peus/ha, i amb una distribució diamètrica amb majors densitats i àrea basimètrica que la del model. &#13;Cal remarcar, però, que aquesta tallada selectiva està prevista realitzar-la a l’any 2042, així que s’han estimat els creixements que tindrà la massa fins aleshores. Per fer-ho s’han utilitzat les dades dels creixements corrents mitjans del faig segons el CREAF.&#13;S’ha previst que al 2042, la massa presentarà 864 peus/ha amb una àrea basimètrica de 22,3 m2/ha.&#13;Les tallades de selecció persegueixen millorar la qualitat de la massa i alliberar la competència dels millors peus així com l'aprofitament de fusta de qualitat. Segons el model de referència, es vol arribar a deixar 745 peus/ha amb un AB de 20,0 m2/ha, i en aquest cas, el fet de trobar-nos en una massa que actualment ja presenta majors existències i àrea basimètrica, en la propera tallada selectiva planificada gairebé ja es podrà assolir la distribució ideal final i ajustar-la més a la distribució irregular establerta, alhora que en l’actuació es durà a terme aquest factor de millora, es preveu també que s'obtindran alguns productes de qualitat, ja que ens trobem amb una massa capitalitzada amb majors densitats. Respectant en tot cas el criteri de no extreure en una sola actuació una quantitat d'arbres que puguin afectar a l'estabilitat de la massa (no tallar més de la meitat dels peus a cada tallada ni més d'un terç de l'AB). &#13;En aquesta tallada que aquí hi ha planificada, dels 864 peus/ha estimats, s’extrauran 131 peus/ha (87 peus/ha de CD10, 0 peus/ha de CD15, 13 peus/ha de CD20, 18 peus/ha de CD25 i 13 peus/ha de CD30). La tallada es realitzarà per claps, orientativament de 400 a 1.200 m2 distribuïts sobre el terreny, tot buscant una distribució al rodal semblant a la descrita en la referència. Als claps dels grups petit i mitjà es realitzaran els treballs de millora, on preferentment s'extrauran aquells peus que generin competència sobre els arbres de futur, peus morts, malalts, malformats, dominats i sense futur productiu. En els claps del grup gran es tallaran arbres per crear obertures per a la instal·lació de nou regenerat. &#13;En el tractament s’actuarà de la mateixa manera sobre les tres espècies presents, on en un principi no es preveu prioritzar l’extracció d’una sobre l’altra.&#13;Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 2,9 m2/ha. Al final de l'actuació restaran en peu uns 733 peus/ha, amb una AB de 19,4 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 3,7 m aproximadament (uns valors més similars als del model i amb una distribució irregular).&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 40% a llenyes i un 60% a fusta de qualitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2042</AnyActuacio><Amidament>2.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>33</Actuacio><AnyActuacio>8</AnyActuacio><Amidament>27.53</Amidament><NormesSilvicoles>En aquesta finca es creu que és molt important realitzar aquesta actuació per tal de mantenir controlat l’estrat arbustiu, per tal de conservar i recuperar les zones de pastura i que aquestes no perdin la qualitat farratgera.&#13;Aquesta actuació, es preveu realitzar-la sobre tota la unitat, podent-la realitzar només allí on es cregui convenient, i en el cas de realitzar-la en les zones de més pendent aquesta haurà de ser molt més moderada mirant sempre de no provocar problemes d'erosió.&#13;Es preveu una estassada cada 8 anys, es preveu també una estassada en la totalitat de la unitat d'actuació en el mateix moment en que es dugui a terme la tallada, tot i això, es podrà realitzar segons les necessitats i l'oportunitat.&#13;Aquesta actuació està destinada al control de competència del sotabosc sobre l'arbrat, millorar i mantenir pastures, disminuir el risc d'incendi, trencar la continuïtat vertical de combustible i facilitar l'execució dels treballs forestals. L'estassada es preveu realitzar-la de forma manual (mecànicament) deixant algun arbust d'interès i amb una quantitat d'espècies secundàries per conservar la biodiversitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>41</Actuacio><AnyActuacio>1</AnyActuacio><Amidament>27.08</Amidament><NormesSilvicoles>Es prioritzarà actuar al costat dels prats i camins, on d’aquesta manera es dur a terme alhora el manteniment d’aquestes infraestructures. &#13;L'actuació consistirà en fer llenyes de roure i faig. Aquesta llenya serà pel consum propi de la propietat. L'aprofitament de llenyes en el global de la finca es realitzarà per un màxim anual de 15 tones, i es farà de forma rotativa en tota la superfície. Es deixaran aquells peus més ben conformats i vigorosos per tal de potenciar la regeneració de llavor i la diversitat d'espècies. Es prioritzarà tallar arbres presents en soques amb múltiples peus, arbres morts, amb perill de caiguda i dominats. En aquesta actuació, també es tallaran la totalitat dels peus dels individus que presentin pitjors característiques i els que exerceixin una forta competència als peus més ben conformats, intentant garantir així que els individus joves no quedin dominats i pugin accedir a l'estrat dominant.&#13;En aquest cas, aquesta actuació no es podrà realitzar el mateix any en el que es faci l’actuació silvícola ni en els seus 2 anys posteriors.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>48</Actuacio><AnyActuacio>5</AnyActuacio><Amidament>3.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es planifica en una franja de 5 metres d'amplada a les vores dels vials principals, primaris, secundaris i els prats existents, per evitar la colonització de vegetació arbrada i arbustiva que dificulti el pas a maquinària i/o vehicles i les pastures. Aquesta actuació eliminarà preferentment els arbres torts i/o malformats presents als marges i alhora s’estassarà els arbustos que no siguin aprofitables per al ramat. Això, es planifica amb una periodicitat de 5 anys, però es podria adaptar les necessitats de la finca.&#13;No es tracta d'una tallada arreu dels arbres i arbustos presents als marges, sinó que únicament quedaran afectats aquells peus que impedeixin el pas de la maquinària agrícola, forestal, del ramat, les pastures, etc. Es preveu mantenir un franja amb menor densitat (d'aproximadament uns 350 peus/ha), intentant que l'espaiament sigui suficient com per a que no hi hagi tangència de copes. S'esporgaran els peus que es deixin fins a 4m d'alçada i s'estassarà el sotabosc per tal que es trenqui la continuïtat vertical del combustible.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis>1</FDRodalLlistaNoTeServeis></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo><FDDetallRodalInfo><IdRodal>5</IdRodal><FDRodalIdent><SupEspecial>0</SupEspecial></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral/><FDRodalEstructuraMassa><TipusInventariRodal>G</TipusInventariRodal><FormaRodal>4</FormaRodal><ComposicioRodal>Homogènia</ComposicioRodal><DistribucioRodal>Disseminada en claps aïllats</DistribucioRodal><InfoEstructuraRodal><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>5</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>177</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>1010</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>70</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>14.80</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>12.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>19.50</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>104.00</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal>1010</FormArbSumDensitatRodal><FormArbSumABRodal>19.50</FormArbSumABRodal><FormArbSumVolumRodal>104.00</FormArbSumVolumRodal></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial><FDRodalTipusPericialInfo/></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric><FDRTDTitol1>10</FDRTDTitol1><FDRTDTitol2>15</FDRTDTitol2><FDRTDTitol3>20</FDRTDTitol3><FDRTDTitol4>25</FDRTDTitol4><FDRTDTitol5>30</FDRTDTitol5><FDRTDTitol6>35</FDRTDTitol6><FDRTDTitol7>40</FDRTDTitol7><FDRTDTitol8>45</FDRTDTitol8><FDRTDTitol9>50</FDRTDTitol9><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>5</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>177</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>423</FDRTPCol1><FDRTPCol2>313</FDRTPCol2><FDRTPCol3>199</FDRTPCol3><FDRTPCol4>55</FDRTPCol4><FDRTPCol5>10</FDRTPCol5><FDRTPCol6>10</FDRTPCol6></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1>423</FDRTDEN1><FDRTDEN2>313</FDRTDEN2><FDRTDEN3>199</FDRTDEN3><FDRTDEN4>55</FDRTDEN4><FDRTDEN5>10</FDRTDEN5><FDRTDEN6>10</FDRTDEN6><FDRTDEN7>0</FDRTDEN7><FDRTDEN8>0</FDRTDEN8><FDRTDEN9>0</FDRTDEN9><FDRTDAB1>3.32</FDRTDAB1><FDRTDAB2>5.53</FDRTDAB2><FDRTDAB3>6.25</FDRTDAB3><FDRTDAB4>2.70</FDRTDAB4><FDRTDAB5>0.71</FDRTDAB5><FDRTDAB6>0.96</FDRTDAB6><FDRTDAB7>0.00</FDRTDAB7><FDRTDAB8>0.00</FDRTDAB8><FDRTDAB9>0.00</FDRTDAB9></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres>Aquesta unitat és la que està ubicada en la banda est de la finca. Que va des del Torrent de la Lluca que travessa la finca fins al límit est, per on passar la Carretera de Pruit. Aquesta unitat engloba així la Peça de les Viles i el camí de la Ribera, el seu límit nord és el Puig Entorn. És una zona principalment solana però amb gran quantitat de carenes i torrents que donen lloc a una relleu altament sinuós que porta a tenir petites zones amb característiques i qualitats d’estació molt diferents, un fet que comporta que sigui una unitat arbrada a claps heterogenis. &#13;Aquesta unitat es caracteritza per presentar una massa irregular de roure, però en algunes zones cal remarcar que és mixta on hi predomina el roure també però hi és també molt present el faig, alhora hi apareixen d’altres espècies de fulloses com les blades i algun pollancre als torrents.&#13;Pel que fa als peus menors la unitat presenta uns 423 peus/ha.&#13;De la unitat en destaca també la baixa densitat viària i manca de camins de desembosc, els quals es recomana d’obrir per tal de realitzar les actuacions silvícoles i gestionar millor la unitat.&#13;Mencionar també que pràcticament tota la unitat es pasturada de forma extensiva ja que entre els bosc hi ha nombroses zones de prats intercalats, tot i que en algunes zones amb més pendent aquestes pastures no hi són tant freqüents.&#13;Respecte la gestió, en aquesta unitat no s’hi ha dut a terme actuacions silvícoles en la vigència de l’anterior pla de gestió, en canvi sí que s’hi va actuar durant la vigència del primer però sempre en indrets puntuals realitzant una tallada selectiva en aquestes zones. Més recentment l’única cosa que sí que s’hi a realitzat és una tallada de manteniment al voltant d’algun dels prats.</ObsDasPerAltres><InfoTipusSuro><FDRTTeSuro>0</FDRTTeSuro></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal>Boix, Arç, Ginebró, Gavarrera, Heura, Blada, Galzerant, Avellaner, Esbarzer, ...</FormArbustivaEspecieRodal><FormArbustivaFccRodal>50</FormArbustivaFccRodal><FormArbustivaHaRodal>1.00</FormArbustivaHaRodal><NoTeDanysCobertura>0</NoTeDanysCobertura><DescEstatCobertura>Gairebé la totalitat dels boixos estan defoliats a causa de l’eruga del boix (Cydalima perspectalis).&#13;En les solanes hi apareixen algunes peus de roure secs i que tenen problemes sanitaris. </DescEstatCobertura><ObservacionsRodal>Alhora de dur a terme actuacions en aquesta unitat cal tenir molt en compte que l’arbrat presenta una ditribuació espacial a claps en bona part de la unitat. En les vessant obagues in fons de barrancs sí que la massa és unifrme i s’hi podrà actuar homogèniament, en canvi en les solanes la massa presenta una distribució espacial a claps i bosquets, per tant, en aquestes zones caldrà actuar de forma dirigida només en aquests claps.</ObservacionsRodal><NoTeDanysCondicionants>0</NoTeDanysCondicionants></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal>P</PlanifTipusObjectiuPpal><PlanifObjectiuPpal>6</PlanifObjectiuPpal><PlanifObjectiuDescInicial>La gestió es dirigeix preferentment a la millora i estabilització de la massa per tal de poder dur a terme de forma continuada la pastura de la unitat. On a través de la forma adevesada es potenciarà la millora de l’estructura de la massa per tal de potenciar el correcte desenvolupament de les pastures i alhora de la forest i millorar el seu estat actual. Secundàriament, es preveu obtenir llenyes fruit del adevesament, tot potenciant la protecció de la unitat, millora dels serveis ecosistèmics en conjunt: millora de l’estructura, minimització de processos erosius, potenciació de la flora i fauna, conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística però sobretot a l’ús eficient dels recursos hídrics. Amb tot també sempre assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i la protecció contra els incendis.</PlanifObjectiuDescInicial><PlanifPPalEsOrgest>0</PlanifPPalEsOrgest><PlanifPPalEsAltres>1</PlanifPPalEsAltres><PlanifPPalCanviModel>0</PlanifPPalCanviModel><PlanifPPalModelReferencia>213</PlanifPPalModelReferencia><PlanifIdentModel>Devesa</PlanifIdentModel><PlanifDescModel>Qualitat d’estació mitjana-baixa. Estructura adevesada, amb obertures grans per a la pastura (500 i 1.500 m2). Densitat d’uns 400-500 peus/ha. Sense diàmetre màxim. Tallades d’adevesament i sanitàries. Es propicia l’aparició de nous individus de llavor. Manteniment i conservació d’arbres grans. Àrea basal extreta del 50% en les zones més denses.</PlanifDescModel><PlanifPPalItinerariSilvicola>Essent coneixedors del principal objectiu i el model establert en la unitat. En aquesta es preveu la realització d’un adevesament.&#13;Una actuació que tenint en compte que les densitats del arbrat en la unitat són molt variables caldrà anar-la ajustant a cada clap arbrat. On es buscarà deixar una massa amb densitats d’aproximadament 400-500 peus/ha com marca el model, de forma continuada en l’espai, tot i que hi haurà zones obertes amb menys densitat.&#13;Aquesta actuació d’adevesament s’ha previst per tota la unitat alhora tot i que es podrà anar realitzant amb diferents fases i anar repartint les superfícies amb diferents anys segons necessitats (una actuació ja prevista en l’anterior planificació i que no s’ha realitzat).</PlanifPPalItinerariSilvicola><PlanifObjectiuCDEdat><FDRObjCDEdatTipus>CD</FDRObjCDEdatTipus><FDRObjCDEdatTitol1>10</FDRObjCDEdatTitol1><FDRObjCDEdatTitol2>15</FDRObjCDEdatTitol2><FDRObjCDEdatTitol3>20</FDRObjCDEdatTitol3><FDRObjCDEdatTitol4>25</FDRObjCDEdatTitol4><FDRObjCDEdatTitol5>30</FDRObjCDEdatTitol5><FDRObjCDEdatTitol6>35</FDRObjCDEdatTitol6><FDRObjCDEdatTitol7>40</FDRObjCDEdatTitol7><FDObjCDcheck>1</FDObjCDcheck><FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatId>Rouredes de roure martinenc</FDRObjCDEdatId></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1>0.00</FDRObjCDEdatEspai1><FDRObjCDEdatEspai2>0.00</FDRObjCDEdatEspai2><FDRObjCDEdatEspai3>0.00</FDRObjCDEdatEspai3><FDRObjCDEdatEspai4>0.00</FDRObjCDEdatEspai4><FDRObjCDEdatEspai5>0.00</FDRObjCDEdatEspai5><FDRObjCDEdatEspai6>0.00</FDRObjCDEdatEspai6><FDRObjCDEdatEspai7>0.00</FDRObjCDEdatEspai7></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables>0</FDRodalNoTeActProgramables><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>27</Actuacio><AnyActuacio>2023</AnyActuacio><Amidament>27.82</Amidament><Quantitat>38.34</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Atenent al model silvícola establert es preveu realitzar un adevesament en els claps arbrats de la unitat. Davant la dificultat de poder delimitar exactament aquestes zones, s’ha previst aquesta actuació sobre la totalitat de la unitat arbrada, on es prioritzarà actuar sobre els caps més densament poblats de la unitat i en d’altres gairebé no s’hi entrarà a actuar.&#13;Es parteix d’una densitat dels claps arbrats de 1010 peus/ha de roure, s’ha previst que d’aquests se’n tallaran 510 peus/ha (293 peus/ha de CD10, 113 peus/ha de CD20, 99 peus/ha de CD25 i 5 peus/ha de CD30). Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 7,7 m2/ha, quedant així 500 peus/ha després de la tallada i una àrea basimètrica de 11,8 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 4,5 m aproximadament en els claps arbrats. Uns valors molt similars als que el model ens marca que haurien de quedar després d’aquesta actuació.&#13;Aquesta tallada haurà d’anar totalment dirigida, on es buscarà en tot moment deixar els millors peus, els de majors diàmetres i més bona conformació, deixant així una major entrada de llum al sòl per tal d’augmentar i millorar el desenvolupament de les pastures arbrades de la finca. En les zones més planeres i que ja són pasturades es preveu eliminar els pocs roures que hi resten, deixant això sí els marges arbrats.&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 100% a lleny</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2023</AnyActuacio><Amidament>4.20</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>33</Actuacio><AnyActuacio>8</AnyActuacio><Amidament>35.71</Amidament><NormesSilvicoles>En aquesta finca es creu que és molt important realitzar aquesta actuació per tal de mantenir controlat l’estrat arbustiu, per tal de conservar i recuperar les zones de pastura i que aquestes no perdin la qualitat farratgera.&#13;Aquesta actuació, es preveu realitzar-la sobre tota la unitat, podent-la realitzar només allí on es cregui convenient, i en el cas de realitzar-la en les zones de més pendent aquesta haurà de ser molt més moderada mirant sempre de no provocar problemes d'erosió.&#13;Es preveu una estassada cada 8 anys, es preveu també una estassada en la totalitat de la unitat d'actuació en el mateix moment en que es dugui a terme la tallada, tot i això, es podrà realitzar segons les necessitats i l'oportunitat.&#13;Aquesta actuació està destinada al control de competència del sotabosc sobre l'arbrat, millorar i mantenir pastures, disminuir el risc d'incendi, trencar la continuïtat vertical de combustible i facilitar l'execució dels treballs forestals. L'estassada es preveu realitzar-la de forma manual (mecànicament) deixant algun arbust d'interès i amb una quantitat d'espècies secundàries per conservar la biodiversitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>48</Actuacio><AnyActuacio>5</AnyActuacio><Amidament>4.50</Amidament><NormesSilvicoles>Es planifica en una franja de 5 metres d'amplada a les vores dels vials principals, primaris, secundaris i els prats existents, per evitar la colonització de vegetació arbrada i arbustiva que dificulti el pas a maquinària i/o vehicles i les pastures. Aquesta actuació eliminarà preferentment els arbres torts i/o malformats presents als marges i alhora s’estassarà els arbustos que no siguin aprofitables per al ramat. Això, es planifica amb una periodicitat de 5 anys, però es podria adaptar les necessitats de la finca.&#13;No es tracta d'una tallada arreu dels arbres i arbustos presents als marges, sinó que únicament quedaran afectats aquells peus que impedeixin el pas de la maquinària agrícola, forestal, del ramat, les pastures, etc. Es preveu mantenir un franja amb menor densitat (d'aproximadament uns 350 peus/ha), intentant que l'espaiament sigui suficient com per a que no hi hagi tangència de copes. S'esporgaran els peus que es deixin fins a 4m d'alçada i s'estassarà el sotabosc per tal que es trenqui la continuïtat vertical del combustible.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>41</Actuacio><AnyActuacio>1</AnyActuacio><Amidament>27.82</Amidament><NormesSilvicoles>Es prioritzarà actuar al costat dels prats i camins, on d’aquesta manera es dur a terme alhora el manteniment d’aquestes infraestructures. &#13;L'actuació consistirà en fer llenyes de roure i faig. Aquesta llenya serà pel consum propi de la propietat. L'aprofitament de llenyes en el global de la finca es realitzarà per un màxim anual de 15 tones, i es farà de forma rotativa en tota la superfície. Es deixaran aquells peus més ben conformats i vigorosos per tal de potenciar la regeneració de llavor i la diversitat d'espècies. Es prioritzarà tallar arbres presents en soques amb múltiples peus, arbres morts, amb perill de caiguda i dominats. En aquesta actuació, també es tallaran la totalitat dels peus dels individus que presentin pitjors característiques i els que exerceixin una forta competència als peus més ben conformats, intentant garantir així que els individus joves no quedin dominats i pugin accedir a l'estrat dominant.&#13;En aquest cas, aquesta actuació no es podrà realitzar el mateix any en el que es faci l’actuació silvícola ni en els seus 2 anys posteriors.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis>1</FDRodalLlistaNoTeServeis></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo><FDDetallRodalInfo><IdRodal>6</IdRodal><FDRodalIdent><SupEspecial>19,80</SupEspecial></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral/><FDRodalEstructuraMassa><TipusInventariRodal>G</TipusInventariRodal><FormaRodal>3</FormaRodal><ComposicioRodal>Homogènia</ComposicioRodal><DistribucioRodal>Uniforme</DistribucioRodal><InfoEstructuraRodal><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>6</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>177</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>961</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>65</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>14.40</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>12.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>17.40</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>94.43</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>6</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>132</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>15</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>3</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>13.30</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>12.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>0.20</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>1.47</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal>976</FormArbSumDensitatRodal><FormArbSumABRodal>17.60</FormArbSumABRodal><FormArbSumVolumRodal>95.90</FormArbSumVolumRodal></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial><FDRodalTipusPericialInfo/></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric><FDRTDTitol1>10</FDRTDTitol1><FDRTDTitol2>15</FDRTDTitol2><FDRTDTitol3>20</FDRTDTitol3><FDRTDTitol4>25</FDRTDTitol4><FDRTDTitol5>30</FDRTDTitol5><FDRTDTitol6>35</FDRTDTitol6><FDRTDTitol7>40</FDRTDTitol7><FDRTDTitol8>45</FDRTDTitol8><FDRTDTitol9>50</FDRTDTitol9><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>6</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>177</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>413</FDRTPCol1><FDRTPCol2>357</FDRTPCol2><FDRTPCol3>124</FDRTPCol3><FDRTPCol4>50</FDRTPCol4><FDRTPCol5>9</FDRTPCol5><FDRTPCol6>9</FDRTPCol6></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>6</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>132</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>5</FDRTPCol1><FDRTPCol2>10</FDRTPCol2></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1>418</FDRTDEN1><FDRTDEN2>367</FDRTDEN2><FDRTDEN3>124</FDRTDEN3><FDRTDEN4>50</FDRTDEN4><FDRTDEN5>9</FDRTDEN5><FDRTDEN6>9</FDRTDEN6><FDRTDEN7>0</FDRTDEN7><FDRTDEN8>0</FDRTDEN8><FDRTDEN9>0</FDRTDEN9><FDRTDAB1>3.28</FDRTDAB1><FDRTDAB2>6.49</FDRTDAB2><FDRTDAB3>3.90</FDRTDAB3><FDRTDAB4>2.45</FDRTDAB4><FDRTDAB5>0.64</FDRTDAB5><FDRTDAB6>0.87</FDRTDAB6><FDRTDAB7>0.00</FDRTDAB7><FDRTDAB8>0.00</FDRTDAB8><FDRTDAB9>0.00</FDRTDAB9></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres>Aquesta unitat és la que està ubicada en part nord est de la finca. Que va des del Torrent de la Lluca (límit oest de la finca) fins a les parets del cementiri de Pruit i el propi municipi de Pruit (límit est de la finca). Aquesta unitat engloba així tot el que és la zona de la Casanova de Pruit i el Torrent de Renyins. &#13;És una zona principalment solana, igual que la unitat 5, també amb gran quantitat de carenes i torrents que donen lloc a una relleu altament sinuós que porta a tenir petites zones amb característiques i qualitats d’estació molt diferents, un fet que comporta que sigui una unitat arbrada a claps heterogenis, on en les bades obagues i els torrents la massa hi és molt més densa i homogènia sobre el terreny i en canvi en les solanes la densitat é molt més baixa i hi ha nombrosos claps desarbrats. &#13;Aquesta unitat es caracteritza per presentar una massa irregular principalment de roure, però en algunes zones cal remarcar que és mixta on hi predomina el roure també però hi és també molt present el faig, alhora hi apareixen d’altres espècies de fulloses com les blades i algun pollancre als torrents.&#13;Pel que fa als peus menors la unitat presenta uns 434 peus/ha (429 peus/ha de faig i 5 peus/ha de roure). &#13;De la unitat en destaca també la baixa densitat viària i manca de camins de desembosc, els quals es recomana d’obrir per tal de realitzar les actuacions silvícoles i gestionar millor la unitat.&#13;Mencionar també que pràcticament tota la unitat es pasturada de forma extensiva ja que entre els bosc hi ha nombroses zones de prats intercalats, tot i que en algunes zones amb més pendent aquestes pastures no hi són tant freqüents.&#13;Respecte la gestió, en aquesta unitat no s’hi ha dut a terme actuacions silvícoles en la vigència de l’anterior pla de gestió, en canvi sí que s’hi va actuar durant la vigència del primer però sempre en indrets puntuals realitzant una tallada selectiva en aquestes zones. Més recentment l’única cosa que sí que s’hi a realitzat és una tallada de manteniment al voltant d’algun dels prats.</ObsDasPerAltres><InfoTipusSuro><FDRTTeSuro>0</FDRTTeSuro></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal>Boix, Arç, Ginebró, Gavarrera, Heura, Blada, Galzerant, Avellaner, Esbarzer, ...</FormArbustivaEspecieRodal><FormArbustivaFccRodal>75</FormArbustivaFccRodal><FormArbustivaHaRodal>1.70</FormArbustivaHaRodal><NoTeDanysCobertura>0</NoTeDanysCobertura><DescEstatCobertura>Gairebé la totalitat dels boixos estan defoliats a causa de l’eruga del boix (Cydalima perspectalis).&#13;En les solanes hi apareixen algunes peus de roure secs i que tenen problemes sanitaris. </DescEstatCobertura><ObservacionsRodal>Alhora de dur a terme actuacions en aquesta unitat cal tenir molt en compte que l’arbrat presenta una ditribuació espacial a claps en bona part de la unitat. En les vessant obagues in fons de barrancs sí que la massa és unifrme i s’hi podrà actuar homogèniament, en canvi en les solanes la massa presenta una distribució espacial a claps i bosquets, per tant, en aquestes zones caldrà actuar de forma dirigida només en aquests claps.</ObservacionsRodal><NoTeDanysCondicionants>0</NoTeDanysCondicionants></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal>P</PlanifTipusObjectiuPpal><PlanifObjectiuPpal>3</PlanifObjectiuPpal><PlanifObjectiuDescInicial>La gestió es dirigeix preferentment a la millora i estabilització de la massa per tal de poder dur a terme de forma continuada la pastura de la unitat. On a través de la forma adevesada es potenciarà la millora de l’estructura de la massa per tal de potenciar el correcte desenvolupament de les pastures i alhora de la forest i millorar el seu estat actual. Secundàriament, es preveu obtenir llenyes fruit del adevesament, tot potenciant la protecció de la unitat, millora dels serveis ecosistèmics en conjunt: millora de l’estructura, minimització de processos erosius, potenciació de la flora i fauna, conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística però sobretot a l’ús eficient dels recursos hídrics. Amb tot també sempre assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i la protecció contra els incendis.</PlanifObjectiuDescInicial><PlanifPPalEsOrgest>0</PlanifPPalEsOrgest><PlanifPPalEsAltres>1</PlanifPPalEsAltres><PlanifPPalCanviModel>0</PlanifPPalCanviModel><PlanifPPalModelReferencia>213</PlanifPPalModelReferencia><PlanifIdentModel>Devesa</PlanifIdentModel><PlanifDescModel>Qualitat d’estació mitjana-baixa. Estructura adevesada, amb obertures grans per a la pastura (500 i 1.500 m2). Densitat d’uns 400-450 peus/ha. Sense diàmetre màxim. Tallades d’adevesament i sanitàries. Es propicia l’aparició de nous individus de llavor. Manteniment i conservació d’arbres grans. Àrea basal extreta del 50% en les zones més denses.</PlanifDescModel><PlanifPPalItinerariSilvicola>Essent coneixedors del principal objectiu i el model establert en la unitat. En aquesta es preveu la realització d’un adevesament.&#13;Una actuació que tenint en compte que les densitats del arbrat en la unitat són molt variables caldrà anar-la ajustant a cada clap arbrat. On es buscarà deixar una massa amb densitats d’aproximadament 400-500 peus/ha com marca el model, de forma continuada en l’espai, tot i que hi haurà zones obertes amb menys densitat.&#13;Aquesta actuació d’adevesament s’ha previst per tota la unitat alhora tot i que es podrà anar realitzant amb diferents fases i anar repartint les superfícies amb diferents anys segons necessitats (una actuació ja prevista en l’anterior planificació i que no s’ha realitzat).</PlanifPPalItinerariSilvicola><PlanifObjectiuCDEdat><FDRObjCDEdatTipus>CD</FDRObjCDEdatTipus><FDRObjCDEdatTitol1>10</FDRObjCDEdatTitol1><FDRObjCDEdatTitol2>15</FDRObjCDEdatTitol2><FDRObjCDEdatTitol3>20</FDRObjCDEdatTitol3><FDRObjCDEdatTitol4>25</FDRObjCDEdatTitol4><FDRObjCDEdatTitol5>30</FDRObjCDEdatTitol5><FDRObjCDEdatTitol6>35</FDRObjCDEdatTitol6><FDRObjCDEdatTitol7>40</FDRObjCDEdatTitol7><FDObjCDcheck>1</FDObjCDcheck><FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatId>Rouredes de roure martinenc</FDRObjCDEdatId></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1>0.00</FDRObjCDEdatEspai1><FDRObjCDEdatEspai2>0.00</FDRObjCDEdatEspai2><FDRObjCDEdatEspai3>0.00</FDRObjCDEdatEspai3><FDRObjCDEdatEspai4>0.00</FDRObjCDEdatEspai4><FDRObjCDEdatEspai5>0.00</FDRObjCDEdatEspai5><FDRObjCDEdatEspai6>0.00</FDRObjCDEdatEspai6><FDRObjCDEdatEspai7>0.00</FDRObjCDEdatEspai7></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables>0</FDRodalNoTeActProgramables><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>27</Actuacio><AnyActuacio>2024</AnyActuacio><Amidament>34.66</Amidament><Quantitat>32.19</Quantitat><Unitats>2</Unitats><NormesSilvicoles>Atenent al model silvícola establert es preveu realitzar un adevesament en els claps arbrats de la unitat. Davant la dificultat de poder delimitar exactament aquestes zones, s’ha previst aquesta actuació sobre la totalitat de la unitat arbrada, on es prioritzarà actuar sobre els caps més densament poblats de la unitat i en d’altres gairebé no s’hi entrarà a actuar.&#13;Es parteix d’una densitat dels claps arbrats de 977 peus/ha de roure, s’ha previst que d’aquests se’n tallaran 469 peus/ha (268 peus/ha de CD10, 177 peus/ha de CD20 i 24 peus/ha de CD25). Aquesta actuació representa l'extracció d'una AB de 6,0 m2/ha, quedant així 508 peus/ha després de la tallada i una àrea basimètrica de 11,7 m2/ha, i els peus espaiats entre ells a uns 4,5 m aproximadament en els claps arbrats. Uns valors molt similars als que el model ens marca que haurien de quedar després d’aquesta actuació.&#13;Aquesta tallada haurà d’anar totalment dirigida, on es buscarà en tot moment deixar els millors peus, els de majors diàmetres i més bona conformació, deixant així una major entrada de llum al sòl per tal d’augmentar i millorar el desenvolupament de les pastures arbrades de la finca. En les zones més planeres i que ja són pasturades es preveu eliminar els pocs roures que hi resten, deixant això sí els marges arbrats.&#13;De les tones de fusta extreta, s'estima que el seu destí sigui d'un 100% a llenyes.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>36</Actuacio><AnyActuacio>2024</AnyActuacio><Amidament>4.00</Amidament><NormesSilvicoles>Es preveu dur a terme aquesta alhora que l’actuació silvícola, i realitzar-la sobre una franja d’uns 20 metres a banda i banda dels camins que passin per l’actuació, tot i així es podrà ampliar la superfície a actuar sobre la resta de la unitat on s’hagin realitzat les tallades.&#13;L'eliminació de restes originades pels treballs silvícoles (aprofitaments, estassades, etc), es podran eliminar in situ. L'eliminació in situ, consistirà en l'apilament de les restes en feixos més o menys homogenis repartits per la superfície, que es trinxaran amb un xerrac a 1-1,5 m de longitud com a màxim. En les zones pròximes a pistes o en altres que permeti l'accés motoritzat, l'eliminació es podrà realitzar de forma mecànica, ja sigui amb tanqueta o braç de trituració/trituradora acoblat a un tractor. En casos puntuals, les restes poden ser extretes de la massa i apilades als camps per cremar-les (amb els permisos pertinents, evitant els períodes d'alt risc d'incendi i controlant-ho en tot moment). &#13;Tenint en compte la normativa referent a la prevenció d'incendis i a l’esmenta’t anteriorment, les capçades dels aprofitaments que no siguin retirades, s'hauran de trossejar o triturar i ser esteses a terra. Les restes vegetals no es podran deixar dins una franja de 20 metres d'amplada a banda i banda dels camins primaris ni principals (recomanat també per als camins secundaris de trànsit permanent).</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>33</Actuacio><AnyActuacio>8</AnyActuacio><Amidament>40.98</Amidament><NormesSilvicoles>En aquesta finca es creu que és molt important realitzar aquesta actuació per tal de mantenir controlat l’estrat arbustiu, per tal de conservar i recuperar les zones de pastura i que aquestes no perdin la qualitat farratgera.&#13;Aquesta actuació, es preveu realitzar-la sobre tota la unitat, podent-la realitzar només allí on es cregui convenient, i en el cas de realitzar-la en les zones de més pendent aquesta haurà de ser molt més moderada mirant sempre de no provocar problemes d'erosió.&#13;Es preveu una estassada cada 8 anys, es preveu també una estassada en la totalitat de la unitat d'actuació en el mateix moment en que es dugui a terme la tallada, tot i això, es podrà realitzar segons les necessitats i l'oportunitat.&#13;Aquesta actuació està destinada al control de competència del sotabosc sobre l'arbrat, millorar i mantenir pastures, disminuir el risc d'incendi, trencar la continuïtat vertical de combustible i facilitar l'execució dels treballs forestals. L'estassada es preveu realitzar-la de forma manual (mecànicament) deixant algun arbust d'interès i amb una quantitat d'espècies secundàries per conservar la biodiversitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>41</Actuacio><AnyActuacio>1</AnyActuacio><Amidament>34.66</Amidament><NormesSilvicoles>Es prioritzarà actuar al costat dels prats i camins, on d’aquesta manera es dur a terme alhora el manteniment d’aquestes infraestructures. &#13;L'actuació consistirà en fer llenyes de roure i faig. Aquesta llenya serà pel consum propi de la propietat. L'aprofitament de llenyes en el global de la finca es realitzarà per un màxim anual de 15 tones, i es farà de forma rotativa en tota la superfície. Es deixaran aquells peus més ben conformats i vigorosos per tal de potenciar la regeneració de llavor i la diversitat d'espècies. Es prioritzarà tallar arbres presents en soques amb múltiples peus, arbres morts, amb perill de caiguda i dominats. En aquesta actuació, també es tallaran la totalitat dels peus dels individus que presentin pitjors característiques i els que exerceixin una forta competència als peus més ben conformats, intentant garantir així que els individus joves no quedin dominats i pugin accedir a l'estrat dominant.&#13;En aquest cas, aquesta actuació no es podrà realitzar el mateix any en el que es faci l’actuació silvícola ni en els seus 2 anys posteriors.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>48</Actuacio><AnyActuacio>5</AnyActuacio><Amidament>4.00</Amidament><NormesSilvicoles>Es planifica en una franja de 5 metres d'amplada a les vores dels vials principals, primaris, secundaris i els prats existents, per evitar la colonització de vegetació arbrada i arbustiva que dificulti el pas a maquinària i/o vehicles i les pastures. Aquesta actuació eliminarà preferentment els arbres torts i/o malformats presents als marges i alhora s’estassarà els arbustos que no siguin aprofitables per al ramat. Això, es planifica amb una periodicitat de 5 anys, però es podria adaptar les necessitats de la finca.&#13;No es tracta d'una tallada arreu dels arbres i arbustos presents als marges, sinó que únicament quedaran afectats aquells peus que impedeixin el pas de la maquinària agrícola, forestal, del ramat, les pastures, etc. Es preveu mantenir un franja amb menor densitat (d'aproximadament uns 350 peus/ha), intentant que l'espaiament sigui suficient com per a que no hi hagi tangència de copes. S'esporgaran els peus que es deixin fins a 4m d'alçada i s'estassarà el sotabosc per tal que es trenqui la continuïtat vertical del combustible.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis>1</FDRodalLlistaNoTeServeis></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo><FDDetallRodalInfo><IdRodal>7</IdRodal><FDRodalIdent><SupEspecial>0</SupEspecial></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral/><FDRodalEstructuraMassa><TipusInventariRodal>G</TipusInventariRodal><FormaRodal>3</FormaRodal><ComposicioRodal>Heterogènia barrejada peu a peu</ComposicioRodal><DistribucioRodal>Uniforme</DistribucioRodal><InfoEstructuraRodal><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>7</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>177</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>283</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>40</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>18.10</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>13.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>70</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>8.00</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>42.52</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FDRodalEMEspInfo><FormArbIdRodal>7</FormArbIdRodal><FormArbEspecieRodal>132</FormArbEspecieRodal><FormArbDensitatRodal>78</FormArbDensitatRodal><FormArbFccRodal>5</FormArbFccRodal><FormArbDmRodal>19.70</FormArbDmRodal><FormArbHmRodal>13.00</FormArbHmRodal><FormArbEdatRodal>75</FormArbEdatRodal><FormArbABRodal>2.60</FormArbABRodal><FormArbVolumRodal>14.16</FormArbVolumRodal></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal>361</FormArbSumDensitatRodal><FormArbSumABRodal>10.60</FormArbSumABRodal><FormArbSumVolumRodal>56.68</FormArbSumVolumRodal></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial><FDRodalTipusPericialInfo/></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric><FDRTDTitol1>10</FDRTDTitol1><FDRTDTitol2>15</FDRTDTitol2><FDRTDTitol3>20</FDRTDTitol3><FDRTDTitol4>25</FDRTDTitol4><FDRTDTitol5>30</FDRTDTitol5><FDRTDTitol6>35</FDRTDTitol6><FDRTDTitol7>40</FDRTDTitol7><FDRTDTitol8>45</FDRTDTitol8><FDRTDTitol9>50</FDRTDTitol9><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>7</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>177</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>52</FDRTPCol1><FDRTPCol2>84</FDRTPCol2><FDRTPCol3>78</FDRTPCol3><FDRTPCol4>54</FDRTPCol4><FDRTPCol5>14</FDRTPCol5></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTPColIdRodal>7</FDRTPColIdRodal><FDRTDEspecieId>132</FDRTDEspecieId><FDRTPCol1>13</FDRTPCol1><FDRTPCol2>13</FDRTPCol2><FDRTPCol3>25</FDRTPCol3><FDRTPCol4>21</FDRTPCol4><FDRTPCol5>6</FDRTPCol5></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1>65</FDRTDEN1><FDRTDEN2>97</FDRTDEN2><FDRTDEN3>103</FDRTDEN3><FDRTDEN4>75</FDRTDEN4><FDRTDEN5>20</FDRTDEN5><FDRTDEN6>0</FDRTDEN6><FDRTDEN7>0</FDRTDEN7><FDRTDEN8>0</FDRTDEN8><FDRTDEN9>0</FDRTDEN9><FDRTDAB1>0.51</FDRTDAB1><FDRTDAB2>1.71</FDRTDAB2><FDRTDAB3>3.24</FDRTDAB3><FDRTDAB4>3.68</FDRTDAB4><FDRTDAB5>1.41</FDRTDAB5><FDRTDAB6>0.00</FDRTDAB6><FDRTDAB7>0.00</FDRTDAB7><FDRTDAB8>0.00</FDRTDAB8><FDRTDAB9>0.00</FDRTDAB9></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres>Aquesta unitat és la que inclou la part sud de la finca, tot el que engloba la zona del pla del Om, més concretament aquesta unitat inclou tota la zona on es va realitzar l’adevesament al 2018. &#13;Aquesta unitat es caracteritza per presentar una massa semiregular de roure, on també hi trobem altres fulloses com el faig i algunes blades. On hi predomina clarament el roure sobre les altres dues. Remarcar que aquesta massa arbrada es presenta en forma de devesa. &#13;Pràcticament tota la unitat es pasturada de forma extensiva, tot i que en algunes zones amb més pendent aquestes pastures no hi són tant recurrents i apareix també claps de matollars.&#13; Pel que fa als peus menors la unitat presenta uns 40 peus/ha (6 peus/ha de faig i 34 peus/ha de roure). &#13;Respecte la gestió, en aquesta unitat és en la que més recentment s’han realitzat actuacions silvícoles, en la totalitat d’aquesta e va realitzar una adevesament el 2018, una actuació de la qual en prové aquesta conformació adevesada i la diferenciació com una nova unitat apart.&#13;D’aquesta actuació en algunes zones encara s’ho poden trobar algunes restes i algunes dels rossec utilitzats en les feines.</ObsDasPerAltres><InfoTipusSuro><FDRTTeSuro>0</FDRTTeSuro></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal>Boix, Arç blanc, Ginebró, Avellaner, Heura, Esbarzer, Gavarrera, Blada, ...</FormArbustivaEspecieRodal><FormArbustivaFccRodal>50</FormArbustivaFccRodal><FormArbustivaHaRodal>1.00</FormArbustivaHaRodal><NoTeDanysCobertura>1</NoTeDanysCobertura><ObservacionsRodal>Per la unitat s’hi conserven nombrosos rossecs de les actuacions realitzades en l’actuació del 2018, en el quals es recomana deixar-hi desenvolupar l’herba per ser pasturats.</ObservacionsRodal><NoTeDanysCondicionants>0</NoTeDanysCondicionants></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal>P</PlanifTipusObjectiuPpal><PlanifObjectiuPpal>6</PlanifObjectiuPpal><PlanifObjectiuDescInicial>La gestió es dirigeix preferentment a la millora i estabilització de la massa per tal de poder dur a terme de forma continuada la pastura de la unitat. On a través de la forma adevesada es potenciarà la millora de l’estructura de la massa per tal de potenciar el correcte desenvolupament de les pastures i alhora de la forest i millorar el seu estat actual. Secundàriament, es preveu obtenir llenyes fruits dels adevesament, tot potenciant la protecció de la unitat, millora dels serveis ecosistèmics en conjunt: millora de l’estructura, minimització de processos erosius, potenciació de la flora i fauna, conservació de la biodiversitat, la qualitat paisatgística però sobretot a l’ús eficient dels recursos hídrics. Amb tot també sempre assegurant la persistència i la vitalitat de l'arbrat i la protecció contra els incendis.</PlanifObjectiuDescInicial><PlanifPPalEsOrgest>0</PlanifPPalEsOrgest><PlanifPPalEsAltres>1</PlanifPPalEsAltres><PlanifPPalCanviModel>0</PlanifPPalCanviModel><PlanifPPalModelReferencia>220</PlanifPPalModelReferencia><PlanifIdentModel>Devesa</PlanifIdentModel><PlanifDescModel>Qualitat d’estació mitjana-baixa. Estructura adevesada, amb obertures grans per a la pastura (500 i 1.500 m2). Densitat d’uns 350-450 peus/ha. Sense diàmetre màxim. Tallades d’adevesament i sanitàries. Es propicia l’aparició de nous individus de llavor. Manteniment i conservació d’arbres grans. Àrea basal extreta del 50% en les zones més denses.</PlanifDescModel><PlanifPPalItinerariSilvicola>Essent coneixedors del principal objectiu i el model establert e la unitat. En aquesta tenint en compte que es va realitzar ja l’adevesament, no es preveu el fet de que en la durada d’aquest pla de gestió s’hi torni a dur a terme una altra actuació silvícola en tota la unitat, i no es preveu de nou un adevesament, sinó simplement actuacions puntals de manteniment d’aquesta estructura.&#13;Es a dir, en aquesta unitat es preveu la realització d’estassades, per tal de conservar, millorar i augmentar la quantitat i qualitat de les pastures així com tallades de manteniment d’infraestructures i aprofitaments puntual de llenya per a consum propi.</PlanifPPalItinerariSilvicola><PlanifObjectiuCDEdat><FDRObjCDEdatTipus>CD</FDRObjCDEdatTipus><FDRObjCDEdatTitol1>10</FDRObjCDEdatTitol1><FDRObjCDEdatTitol2>15</FDRObjCDEdatTitol2><FDRObjCDEdatTitol3>20</FDRObjCDEdatTitol3><FDRObjCDEdatTitol4>25</FDRObjCDEdatTitol4><FDRObjCDEdatTitol5>30</FDRObjCDEdatTitol5><FDRObjCDEdatTitol6>35</FDRObjCDEdatTitol6><FDRObjCDEdatTitol7>40</FDRObjCDEdatTitol7><FDObjCDcheck>1</FDObjCDcheck><FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatId>Boscos mixtos de roure martinenc i altres planifolis</FDRObjCDEdatId></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1>0.00</FDRObjCDEdatEspai1><FDRObjCDEdatEspai2>0.00</FDRObjCDEdatEspai2><FDRObjCDEdatEspai3>0.00</FDRObjCDEdatEspai3><FDRObjCDEdatEspai4>0.00</FDRObjCDEdatEspai4><FDRObjCDEdatEspai5>0.00</FDRObjCDEdatEspai5><FDRObjCDEdatEspai6>0.00</FDRObjCDEdatEspai6><FDRObjCDEdatEspai7>0.00</FDRObjCDEdatEspai7></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables>0</FDRodalNoTeActProgramables><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>41</Actuacio><AnyActuacio>1</AnyActuacio><Amidament>9.37</Amidament><NormesSilvicoles>Es prioritzarà actuar al costat dels prats i camins, on d’aquesta manera es dur a terme alhora el manteniment d’aquestes infraestructures. &#13;L'actuació consistirà en fer llenyes de roure i faig. Aquesta llenya serà pel consum propi de la propietat. L'aprofitament de llenyes en el global de la finca es realitzarà per un màxim anual de 15 tones, i es farà de forma rotativa en tota la superfície. Es deixaran aquells peus més ben conformats i vigorosos per tal de potenciar la regeneració de llavor i la diversitat d'espècies. Es prioritzarà tallar arbres presents en soques amb múltiples peus, arbres morts, amb perill de caiguda i dominats. En aquesta actuació, també es tallaran la totalitat dels peus dels individus que presentin pitjors característiques i els que exerceixin una forta competència als peus més ben conformats, intentant garantir així que els individus joves no quedin dominats i pugin accedir a l'estrat dominant.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>48</Actuacio><AnyActuacio>5</AnyActuacio><Amidament>2.10</Amidament><NormesSilvicoles>Es planifica en una franja de 5 metres d'amplada a les vores dels vials principals, primaris, secundaris i els prats existents, per evitar la colonització de vegetació arbrada i arbustiva que dificulti el pas a maquinària i/o vehicles i les pastures. Aquesta actuació eliminarà preferentment els arbres torts i/o malformats presents als marges i alhora s’estassarà els arbustos que no siguin aprofitables per al ramat. Això, es planifica amb una periodicitat de 5 anys, però es podria adaptar les necessitats de la finca.&#13;No es tracta d'una tallada arreu dels arbres i arbustos presents als marges, sinó que únicament quedaran afectats aquells peus que impedeixin el pas de la maquinària agrícola, forestal, del ramat, les pastures, etc. Es preveu mantenir un franja amb menor densitat (d'aproximadament uns 350 peus/ha), intentant que l'espaiament sigui suficient com per a que no hi hagi tangència de copes. S'esporgaran els peus que es deixin fins a 4m d'alçada i s'estassarà el sotabosc per tal que es trenqui la continuïtat vertical del combustible.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaActuacioProg><Actuacio>33</Actuacio><AnyActuacio>8</AnyActuacio><Amidament>9.37</Amidament><NormesSilvicoles>En aquesta finca es creu que és molt important realitzar aquesta actuació per tal de mantenir controlat l’estrat arbustiu, per tal de conservar i recuperar les zones de pastura i que aquestes no perdin la qualitat farratgera.&#13;Aquesta actuació, es preveu realitzar-la sobre tota la unitat, podent-la realitzar només allí on es cregui convenient, i en el cas de realitzar-la en les zones de més pendent aquesta haurà de ser molt més moderada mirant sempre de no provocar problemes d'erosió.&#13;Es preveu una estassada cada 8 anys, es preveu també una estassada en la totalitat de la unitat d'actuació en el mateix moment en que es dugui a terme la tallada, tot i això, es podrà realitzar segons les necessitats i l'oportunitat.&#13;Aquesta actuació està destinada al control de competència del sotabosc sobre l'arbrat, millorar i mantenir pastures, disminuir el risc d'incendi, trencar la continuïtat vertical de combustible i facilitar l'execució dels treballs forestals. L'estassada es preveu realitzar-la de forma manual (mecànicament) deixant algun arbust d'interès i amb una quantitat d'espècies secundàries per conservar la biodiversitat.</NormesSilvicoles></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis>1</FDRodalLlistaNoTeServeis></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo></FitxaDescriptivaRodal></DadesDescripcioRodals><DadesSIGOriginals><FitxaSIGOri><SIGORITipus>FI</SIGORITipus><SIGORIId>1</SIGORIId><SIGORIDesc1>262.54</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Rupit i Pruit</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>UT</SIGORITipus><SIGORIId>1</SIGORIId><SIGORIDesc1>35.62</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>35.620</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>34.700</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Fs_Qpe</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>UT</SIGORITipus><SIGORIId>2</SIGORIId><SIGORIDesc1>84.32</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>84.300</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>38.360</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh_Pl</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>UT</SIGORITipus><SIGORIId>3</SIGORIId><SIGORIDesc1>21.42</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>21.420</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>17.990</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Fs_Qpe</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>UT</SIGORITipus><SIGORIId>4</SIGORIId><SIGORIDesc1>27.53</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>27.530</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>27.080</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Fs_Qpe</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>UT</SIGORITipus><SIGORIId>5</SIGORIId><SIGORIDesc1>35.71</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>35.710</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>27.820</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>UT</SIGORITipus><SIGORIId>6</SIGORIId><SIGORIDesc1>40.98</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>40.980</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>34.660</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>UT</SIGORITipus><SIGORIId>7</SIGORIId><SIGORIDesc1>15.56</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>15.560</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>9.370</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh_Pl</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>1</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Fs</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>1</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>1</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qpe</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>2</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Ce</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>2</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Fs</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>2</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>3</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Fs</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>3</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qpe</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>4</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Fs</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>4</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qpe</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>5</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>6</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>US</SIGORITipus><SIGORIId>7</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>Qh</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB01E</SIGORIId><SIGORIDesc1>198.01</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB01P</SIGORIId><SIGORIDesc1>496.82</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB02E</SIGORIId><SIGORIDesc1>310.21</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB02P</SIGORIId><SIGORIDesc1>316.29</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB03E</SIGORIId><SIGORIDesc1>126.64</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB03P</SIGORIId><SIGORIDesc1>468.04</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB04E</SIGORIId><SIGORIDesc1>150.92</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB04P</SIGORIId><SIGORIDesc1>900.04</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB05E</SIGORIId><SIGORIDesc1>145.39</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB05P</SIGORIId><SIGORIDesc1>418.54</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB06E</SIGORIId><SIGORIDesc1>647.16</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB06P</SIGORIId><SIGORIDesc1>332.28</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB07E</SIGORIId><SIGORIDesc1>329.09</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB07P</SIGORIId><SIGORIDesc1>1032.07</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB08E</SIGORIId><SIGORIDesc1>234.36</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB08P</SIGORIId><SIGORIDesc1>210.21</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB09E</SIGORIId><SIGORIDesc1>115.90</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB09P</SIGORIId><SIGORIDesc1>752.50</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB10E</SIGORIId><SIGORIDesc1>344.98</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB10P</SIGORIId><SIGORIDesc1>80.47</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB11E</SIGORIId><SIGORIDesc1>196.01</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB11P</SIGORIId><SIGORIDesc1>33.35</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB12E</SIGORIId><SIGORIDesc1>76.24</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB12P</SIGORIId><SIGORIDesc1>312.41</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB13E</SIGORIId><SIGORIDesc1>301.06</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB13P</SIGORIId><SIGORIDesc1>452.28</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB14E</SIGORIId><SIGORIDesc1>254.02</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB14P</SIGORIId><SIGORIDesc1>324.79</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB15E</SIGORIId><SIGORIDesc1>171.29</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB15P</SIGORIId><SIGORIDesc1>71.50</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB16E</SIGORIId><SIGORIDesc1>59.92</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB17E</SIGORIId><SIGORIDesc1>242.38</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB18E</SIGORIId><SIGORIDesc1>145.61</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB19E</SIGORIId><SIGORIDesc1>109.45</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB20E</SIGORIId><SIGORIDesc1>68.20</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB21E</SIGORIId><SIGORIDesc1>205.58</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB22E</SIGORIId><SIGORIDesc1>227.05</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB23E</SIGORIId><SIGORIDesc1>552.31</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB24E</SIGORIId><SIGORIDesc1>58.21</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB25E</SIGORIId><SIGORIDesc1>435.31</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB26E</SIGORIId><SIGORIDesc1>13.50</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB27E</SIGORIId><SIGORIDesc1>346.73</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB28E</SIGORIId><SIGORIDesc1>297.73</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB29E</SIGORIId><SIGORIDesc1>199.20</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB30E</SIGORIId><SIGORIDesc1>330.74</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB31E</SIGORIId><SIGORIDesc1>51.98</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB32E</SIGORIId><SIGORIDesc1>465.33</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB33E</SIGORIId><SIGORIDesc1>255.79</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB34E</SIGORIId><SIGORIDesc1>74.84</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB35E</SIGORIId><SIGORIDesc1>162.51</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB36E</SIGORIId><SIGORIDesc1>99.87</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB37E</SIGORIId><SIGORIDesc1>289.08</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB38E</SIGORIId><SIGORIDesc1>112.10</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB39E</SIGORIId><SIGORIDesc1>50.76</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB40E</SIGORIId><SIGORIDesc1>145.88</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB41E</SIGORIId><SIGORIDesc1>10.05</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>DB42E</SIGORIId><SIGORIDesc1>12.74</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>PM01E</SIGORIId><SIGORIDesc1>258.83</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>PM02E</SIGORIId><SIGORIDesc1>663.15</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>PM03E</SIGORIId><SIGORIDesc1>726.46</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>PR01E</SIGORIId><SIGORIDesc1>1238.70</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC01E</SIGORIId><SIGORIDesc1>231.86</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC02E</SIGORIId><SIGORIDesc1>216.16</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC03E</SIGORIId><SIGORIDesc1>118.65</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC04E</SIGORIId><SIGORIDesc1>91.15</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC05E</SIGORIId><SIGORIDesc1>11.74</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC06E</SIGORIId><SIGORIDesc1>680.29</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC07E</SIGORIId><SIGORIDesc1>154.10</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC08E</SIGORIId><SIGORIDesc1>16.64</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC09E</SIGORIId><SIGORIDesc1>292.09</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC10E</SIGORIId><SIGORIDesc1>798.15</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC11E</SIGORIId><SIGORIDesc1>8.88</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC12E</SIGORIId><SIGORIDesc1>14.48</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC13E</SIGORIId><SIGORIDesc1>170.92</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC14E</SIGORIId><SIGORIDesc1>893.59</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC15E</SIGORIId><SIGORIDesc1>31.44</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC16E</SIGORIId><SIGORIDesc1>834.94</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC17E</SIGORIId><SIGORIDesc1>58.87</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC19E</SIGORIId><SIGORIDesc1>56.36</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC20E</SIGORIId><SIGORIDesc1>77.51</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC21E</SIGORIId><SIGORIDesc1>27.68</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC22E</SIGORIId><SIGORIDesc1>36.21</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC23E</SIGORIId><SIGORIDesc1>69.65</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC24E</SIGORIId><SIGORIDesc1>46.78</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC25E</SIGORIId><SIGORIDesc1>15.22</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC26E</SIGORIId><SIGORIDesc1>72.98</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>CA</SIGORITipus><SIGORIId>SC27E</SIGORIId><SIGORIDesc1>13.92</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>TP01</SIGORIId><SIGORIDesc1>0.94</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>TP02</SIGORIId><SIGORIDesc1>0.83</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>TP03</SIGORIId><SIGORIDesc1>1.42</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>TP04</SIGORIId><SIGORIDesc1>0.04</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>TP05</SIGORIId><SIGORIDesc1>0.34</SIGORIDesc1><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>PA01E</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>454090,4653610</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>PA02E</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>453986,4653527</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>PA03E</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>454019,4653446</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>PA04E</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>454354,4653486</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri><SIGORITipus>IE</SIGORITipus><SIGORIId>PA05E</SIGORIId><SIGORIDesc2>0</SIGORIDesc2><SIGORIDesc3>0</SIGORIDesc3><SIGORIDesc4>453122,4653397</SIGORIDesc4></FitxaSIGOri><FitxaSIGOri/></DadesSIGOriginals></DadesParticulars></Contingut></Cos></GSIT_PICA_GRO_SOLLICITUD></xfa:data><dd:dataDescription xmlns:dd="http://ns.adobe.com/data-description/" dd:name="GSIT_PICA_GRO_SOLLICITUD"><GSIT_PICA_GRO_SOLLICITUD xmlns="http://gencat.net/scsp/esquemes/productes/gro/gsit/sollicitud"><Cos><Contingut dd:minOccur="0"><DadesParticulars dd:minOccur="0"><DadesPortadaPlaPSGF dd:minOccur="0"><NomPortadaPSGF/><MunicipiPortadaPSGF/><ComarcaPortadaPSGF/><VigenciaPortadaPSGF/><Versio/><TipusPDF/></DadesPortadaPlaPSGF><DadesGeneralsResum dd:minOccur="0"><DadesGeneralsFitxesDescriptives><DGFitxaDescriptiva dd:maxOccur="-1"><DGFDRoldaId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDEspecieRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDTipusRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDOrgestRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDSupOrdenada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDSupForestal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDSupArbrada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDQE dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFDVuln dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></DGFitxaDescriptiva></DadesGeneralsFitxesDescriptives><DadesGeneralsFitxesTecniquesVials><DGFitxaTecnicaVial dd:maxOccur="-1"><DGFTVialId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFTVialLong dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></DGFitxaTecnicaVial></DadesGeneralsFitxesTecniquesVials><DadesGeneralsFitxesTecniquesRompudes><DGFitxaTecnicaRompuda dd:maxOccur="-1"><DGFTRompudaId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFTRompudaSup dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></DGFitxaTecnicaRompuda></DadesGeneralsFitxesTecniquesRompudes><DadesGeneralsFitxesTecniquesPastures><DGFitxaTecnicaPastura dd:maxOccur="-1"><DGFTPasturaId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DGFTPasturaSup dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></DGFitxaTecnicaPastura></DadesGeneralsFitxesTecniquesPastures></DadesGeneralsResum><DadesGeneralsFinca dd:minOccur="0"><DadesIdentPla><NomPla/><VigenciaPla/></DadesIdentPla><PersonaContacte><DretPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><NomPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Cognom1Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Cognom2Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DNIPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RaoPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><CIFPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><VialPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AdrecaPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><MunicipiPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><CPPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Tfn1Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Tfn2Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Tfn3Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><EmailPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></PersonaContacte><LlistaPropietaris><DadesPropietari dd:maxOccur="-1"><DretPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><NomPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Cognom1Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Cognom2Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DNIPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RaoPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><CIFPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><VialPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AdrecaPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><MunicipiPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><CPPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Tfn1Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Tfn2Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Tfn3Propietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><EmailPropietari dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></DadesPropietari></LlistaPropietaris><DadesIdentFinca><LlistaIdentFinca dd:maxOccur="-1"><IdFIdFincaPla/><IdFNomFincaPla/><IdFMunicipiFinca dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><IdFIdSuperficie dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaIdentFinca></DadesIdentFinca><DadesInfoFinca><LlistaInfoFinca dd:maxOccur="-1"><FINomFincaPla/><FIMunicipiFinca dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FIIdSuperficie dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FIIdPersona dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FIRolPersona dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaInfoFinca><FISuperficieArbrada/><FISuperficieNOArbrada/><FISuperficieForestal/><FISuperficieNOForestal/><FISuperficieOrdenada/><FISuperficieNOOrdenada/><FISuperficieTotal/></DadesInfoFinca><QualificacionsEspecials><NoTeQualificacio/><Qualificacio dd:maxOccur="-1"><IdTipusQualificacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><IdCodiQualificacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Superficie dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></Qualificacio></QualificacionsEspecials><AfectacionsEspecials><NoTeAfectacio/><Afectacio dd:maxOccur="-1"><IdTipusAfectacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DescripcioAfectacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Superficie dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></Afectacio></AfectacionsEspecials><TipusDadesIncendis><IncendisFinca dd:maxOccur="-1"><RiscIncendi/><IndexPerillIncendi/><PPPDesc/></IncendisFinca><NoTeMesures/><DescMesures/></TipusDadesIncendis></DadesGeneralsFinca><DadesDescripcioForest dd:minOccur="0"><AntecedentsGestio/><ResumObjectiusPreferents><LlistaResumObjectiusPreferents dd:maxOccur="-1"><RMOPIdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RMOPTipusDesc dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RMOPDesc dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaResumObjectiusPreferents></ResumObjectiusPreferents><NoCinegetica/><DescCinegetica/><NoExtensiva/><DescExtensiva/><TipusBestiar/><NumCapsBestiar/><SiComplementaria/><DescComplementaria/></DadesDescripcioForest><DadesDescripcioModelGestio dd:minOccur="0"><ResumModelGestio><LlistaResumModelsGestio dd:maxOccur="-1"><RMGIdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RMGModelDesc dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RMGEsOrgest dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RMGFFDesc dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RMGFFCodi dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaResumModelsGestio></ResumModelGestio><DadesInfraestructuresCaminsEX><LlistaInfraestructuresEXEP><InfraestructuraEXEP dd:maxOccur="-1"><IdInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusEP dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AmidamentInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AnyInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TecnicaInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><ObservacionsInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></InfraestructuraEXEP></LlistaInfraestructuresEXEP></DadesInfraestructuresCaminsEX><AltresObsInfra1/><DensCaminsPR/><DensCaminsPM/><DensCaminsDB/><DensCaminsSC/><DensCaminsTOTAL/><LongCaminsPR/><LongCaminsPM/><LongCaminsDB/><LongCaminsSC/><LongCaminsTOTAL/><chInfoComp1/><DescInfoComp1/><chInfoComp2/><DescInfoComp2/><chInfoComp3/><DescInfoComp3/><chInfoComp4/><DescInfoComp4/><DadesInfraestructuresCaminsNOU><LlistaInfraestructuresNOUEP><InfraestructuraNOUEP dd:maxOccur="-1"><IdInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusEP dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AmidamentInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AnyInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TecnicaInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><ObservacionsInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></InfraestructuraNOUEP></LlistaInfraestructuresNOUEP></DadesInfraestructuresCaminsNOU><DadesInfraestructuresROPA><LlistaInfraestructuresROPA><InfraestructuraEPROPA dd:maxOccur="-1"><IdInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusEP dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AmidamentInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AnyInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TecnicaInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><ObservacionsInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></InfraestructuraEPROPA></LlistaInfraestructuresROPA></DadesInfraestructuresROPA><DadesInfraestructuresDEPU><LlistaInfraestructuresDEPU><InfraestructuraEPDEPU dd:maxOccur="-1"><IdInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusEP dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AmidamentInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AnyInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TecnicaInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><ObservacionsInfra dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></InfraestructuraEPDEPU></LlistaInfraestructuresDEPU></DadesInfraestructuresDEPU><DensCaminsPR2/><DensCaminsPM2/><DensCaminsDB2/><DensCaminsSC2/><DensCaminsTOTAL2/><LongCaminsPR2/><LongCaminsPM2/><LongCaminsDB2/><LongCaminsSC2/><LongCaminsTOTAL2/></DadesDescripcioModelGestio><DadesDescripcioProgramesAct dd:minOccur="0"><ResumProgramesActProg><LlistaResumProgramesAct dd:maxOccur="-1"><RPAIdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RPARodalCodiActuacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RPARodalAnyActuacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RPARodalAmidament dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RPARodalNotificacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaResumProgramesAct></ResumProgramesActProg><dd:group><ResumProgramesActNOProg><LlistaResumAgrupAct dd:maxOccur="-1"><AGRodalCodiActuacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AGRRodalNum dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AGRRodalAmidament dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AGRRodalAmidamentNotif dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaResumAgrupAct></ResumProgramesActNOProg></dd:group><dd:group><ResumIEPdtsProg><LlistaResumInfraestPendents dd:maxOccur="-1"><RInfPdtsCodi dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RInfPdtsTipusAct dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RInfPdtsTipus dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RInfPdtsAmidament dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RInfPdtsAny dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><RInfPdtsNotificacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaResumInfraestPendents></ResumIEPdtsProg></dd:group><dd:group><ResumIEPdtsNoProg><LlistaResumAgrupIE dd:maxOccur="-1"><AGRIERodalCodiActuacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AGRIENum dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AGRIEAmidament dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AGRIENotificacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaResumAgrupIE></ResumIEPdtsNoProg></dd:group></DadesDescripcioProgramesAct><DadesDescripcioRodals dd:minOccur="0"><LlistaGeneralRodal><LlistaGeneralRodalInfo dd:maxOccur="-1"><IdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFEspecieRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFTipusRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFOrgestRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><QERodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Vulnerabilitat dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupOrdenada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupForestal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupArbrada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupEspecial dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaGeneralRodalInfo><LlistaFFSumaSO dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><LlistaFFSumaSF dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><LlistaFFSumaSA dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></LlistaGeneralRodal><FitxaDescriptivaRodal><FDDetallRodalInfo dd:maxOccur="-1"><IdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRodalIdent><IdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFEspecieRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFTipusRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFOrgestRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><QERodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Vulnerabilitat dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupOrdenada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupForestal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupArbrada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupEspecial dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalIdent><FDRodalEstrucMas><FDRodalInfoGeneral><IdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFEspecieRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFTipusRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FFOrgestRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><QERodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Vulnerabilitat dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupOrdenada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupForestal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupArbrada dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SupEspecial dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalInfoGeneral><FDRodalEstructuraMassa><IdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><TipusInventariRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormaRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><ComposicioRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DistribucioRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><InfoEstructuraRodal dd:minOccur="0"><FDRodalEMEspInfo dd:maxOccur="-1"><FormArbIdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbEspecieRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbDensitatRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbFccRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbDmRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbHmRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbEdatRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbABRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbVolumRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalEMEspInfo><FormArbSumDensitatRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbSumABRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbSumVolumRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></InfoEstructuraRodal><InfoTipusPericial dd:minOccur="0"><FDRodalTipusPericialInfo dd:maxOccur="-1"><FDRTPIdRodalPer dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPEspecieId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPBoscPetit dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPBoscMitja dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPBoscGran dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalTipusPericialInfo></InfoTipusPericial><InfoTipusDasometric dd:minOccur="0"><FDRTDAltresDas dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol8 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDTitol9 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRodalTipusDasometricInfo dd:maxOccur="-1"><FDRTPColIdRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEspecieId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol8 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTPCol9 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalTipusDasometricInfo><FDRTDEN1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN8 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDEN9 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB8 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTDAB9 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></InfoTipusDasometric><ObsDasPerAltres dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><InfoTipusSuro dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"><FDRTTeSuro dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroCoef dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroAlc dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroTemps dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroAprof dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroPele dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroGruix dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroSuro dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroExist dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroPerReg dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroPerPele dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRTSuroPerProd dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></InfoTipusSuro><FormArbustivaEspecieRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbustivaFccRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FormArbustivaHaRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><NoTeDanysCobertura dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DescEstatCobertura dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><ObservacionsRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><NoTeDanysCondicionants dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><DescripcioEspeciesRodal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalEstructuraMassa></FDRodalEstrucMas><FDRodalObjectius><PlanifTipusObjectiuPpal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifObjectiuPpal dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifObjectiuDescInicial dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalEsOrgest dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalEsAltres dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalCanviModel dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalModelReferencia dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifIdentModel dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifDescModel dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifModelGestioSilvicola dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalModelGestioPura dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalModelGestioDescPura dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalEsMixta dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalFormacioMixta dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalModelGestioMixta dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalModelGestioDesc dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifPPalItinerariSilvicola dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><PlanifObjectiuCDEdat dd:minOccur="0"><FDRObjCDEdatTipus dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatTitol1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatTitol2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatTitol3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatTitol4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatTitol5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatTitol6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatTitol7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDObjCDcheck dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDObjCDEdatInfo dd:maxOccur="-1"><FDRObjCDEdatId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatCol1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatCol2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatCol3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatCol4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatCol5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatCol6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatCol7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDObjCDEdatInfo><FDRObjCDEdatEspai1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatEspai2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatEspai3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatEspai4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatEspai5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatEspai6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRObjCDEdatEspai7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></PlanifObjectiuCDEdat></FDRodalObjectius><FDRodalNoTeActProgramables dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRodalActuacionsProgramables><FDRodalLlistaActuacioProg dd:maxOccur="-1"><Actuacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><AnyActuacio dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Amidament dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Quantitat dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><Unitats dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><NormesSilvicoles dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalLlistaActuacioProg><FDRodalLlistaNoTeServeis dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><FDRodalLlistaActuacioDesc dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FDRodalActuacionsProgramables></FDDetallRodalInfo></FitxaDescriptivaRodal></DadesDescripcioRodals><DadesSIGOriginals dd:minOccur="0"><FitxaSIGOri dd:maxOccur="-1"><SIGORITipus dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIId dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc1 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc2 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc3 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc4 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc5 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc6 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc7 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc8 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORIDesc9 dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/><SIGORISup dd:minOccur="0" dd:nullType="exclude"/></FitxaSIGOri></DadesSIGOriginals></DadesParticulars></Contingut></Cos></GSIT_PICA_GRO_SOLLICITUD></dd:dataDescription></xfa:datasets>